<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="ui_text_login">Mag-login</string>
    <string name="ui_text_register">Magrehistro</string>
    <string name="ui_text_logout">Mag-logout</string>
    <string name="ui_user_guest">Bisita</string>
    <string name="ui_text_camera">Mula sa Camera</string>
    <string name="ui_text_gallery">Mula sa Gallery</string>
    <string name="ui_text_search">Maghanap</string>
    <string name="ui_desc_search">Iba pang impormasyon tungkol sa sakit ng pananim</string>
    <string name="ui_desc_account">Mag-login o Magrehistro ng account</string>
    <string name="ui_desc_logout">Sigurado ka ba? Hindi na maitatala ang susunod na mga diagnosis</string>
    <string name="ui_text_result">"Resulta "</string>
    <string name="ui_desc_diagnosis_fail">Walang dahun o sakit na nakita</string>
    <string name="ui_warn_diagnosis_fail">Hindi ma-diagnose</string>
    <string name="ui_hint_search">"Maghanap ng sakit "</string>
    <string name="ui_text_today">Ngayon</string>
    <string name="ui_text_crops">Pananim</string>
    <string name="ui_text_diseases">Sakit</string>
    <string name="ui_desc_register">Gumawa ng account para magkaroon ng talaan ang iyong mga diagnosis sa alinmang device</string>
    <string name="ui_desc_settings">"I-personalize ang app "</string>
    <string name="ui_desc_login">Mag-login upang maitala at makita ang iyong mga diagnosis sa iba pang device</string>
    <string name="ui_head_account">Mga Account</string>
    <string name="ui_text_analyzing">Sinusuri…</string>
    <string name="ui_warn_search">Walang resultang nakita</string>
    <string name="ui_head_search">Nahanap na resulta</string>
    <string name="ui_warn_history">Walang diagnosis na naitala</string>
    <string name="ui_head_customization">Hitsura</string>
    <string name="ui_text_language">Lingwahe</string>
    <string name="ui_desc_lang">Pumili ng Lingwahe</string>
    <string name="ui_head_personal">Personal na Data</string>
    <string name="ui_desc_clear_diagnosis">Burahin ng tuluyan ang lahat ng naitalang diagnosis sa account na ito</string>
    <string name="ui_text_clear_diagnosis">Burahin ang naitalang Diagnosis</string>
    <string name="ui_text_clear_search">Burahin ang naitalang Search</string>
    <string name="ui_desc_clear_search">Burahin ng tuluyan ang lahat ng search queries sa account na ito</string>
    <string name="ui_warn_clear_diagnosis">Sigurado ka ba? Lahat ng naitalang diagnosis ay permanenteng mawawala</string>
    <string name="ui_text_clear_diagnosis_success">Burado na lahat ng itinalang diagnosis</string>
    <string name="ui_warn_clear_search">Sigurado ka ba? Lahat ng na-search na queries ay permanenteng mawawala</string>
    <string name="ui_text_clear_search_success">Burado na lahat ng itinalang search</string>
    <string name="ui_text_main">Welcome sa CDMDDA</string>
    <string name="ui_text_cancel">Bumalik</string>
    <string name="ui_text_symptoms">Sintomas</string>
    <string name="ui_text_treatment">Lunas</string>
    <string name="ui_text_cause">Sanhi</string>
    <string name="ui_hint_diagnose">Magdiagnose ng posibleng sakit ng pananim gamit lang ang dahon. Subukang kumuha ng litrato sa iyong camera o gallery</string>
    <string name="crop_name_bell_pepper">Atsal</string>
    <string name="crop_name_corn">Mais</string>
    <string name="crop_name_potato">Patatas</string>
    <string name="crop_name_squash">Kalabasa</string>
    <string name="crop_name_tomato">Kamatis</string>
    <string name="crop_desc_bell_pepper">Bell peppers (Capsicum anuum) O mas kilala sa tawag na “Atsal”, ay miyembro ng
        pamilya ng pamilya ng capsicum, na kinabibilangan ng banayad na paminta, may banayad, matamis na lasa at
        malutong, na makatas ang laman. Ayon sa foodfacts. com ang atsal ay walang makabulohang antas ng anghang kung ma
        ihahambing sa ibang klase ng atsal. Ang mga pulang kampanilya, pati na rin ang ilang uri ng dilaw na at orange,
        ay mas matamis. Ang mga punla na halamang atsal ay dapat palaging simulan panloob harden. Upang \ttumubo, ang
        mga buto ay nanganagilangan ng kaunting katamtamng init. Pagkatapos ay punan ang bawat lalagyan ng isa hanggang
        tatlong buto. Ilagay ang tray sa isang mainit na lugar o gumamit ng warming pad para panatilihin ito sa pagitan
        ng 70- and 90-degrees Fahrenheit. (21-32 C.), ang mas mainit ay mas mabuti. Ang mga ito ay mataas sa bitamina A,
        bitamina C, at potasa. Ang atsal ay nagbibigay din ng magandang pagmumulan ng fiber, folate, at iron. Ang atsal
        ay nakakadagdag ng pag kukunan ng nutrients, ay nag bibigay kaaya-aya at mababang calorie na langutngot sa bawat
        kagat.
    </string>
    <string name="crop_desc_corn">Corn (Zea mays) O mas kilala sa tawag na “Mais” isang halaman na kung saan ay Malaki
        ang mga butil nito na nagmula sa pamilyang ng damo, nagmula sa Central America, ngunit ito ay nilinang ngayun sa
        buong mundo. Mayroon itong anim na pangunahing uri kabikang ang popcorn, flour corn, dent corn, sweet corn, pod
        corn, at flint corn. Ito ay kilala sa cereal na kung saan ay maraming layunin, ngunit ito ay karaniwang
        ginagamit pangsahog sa pagluluto, ito ay kadalasang kinakain ng pinakuluan, inihaw, at mga sangkap sa pagluluto
        ng ilan sa ating mga paboritong pagkain. Ginagamit din ito sa paggawa ng corn flour, cornmeal, corn oil, corn
        syrup, tortilla chips at iba pang produktong naproseso ng mais. Naglalaman ito ng dietary fiber, calories,
        carbohydrates, proteins, omega-3 fatty acids, at iba pang nutrients. Mayroon itong bitamina A, B, E, pantothenic
        acid, riboflavin, niacin, folate, and thiamine. Mayroon itong mga mineral tulad ng as copper, potassium, iron,
        phosphorus, zinc, manganese, calcium, and magnesium. Matatas ang halamang mais na sa makatuwid, kung tatanim ito
        sa hilagang bahagi, hindi ito makapagdulot ng anino sa iba pang mga halaman sa taniman, na nakakabawas ng
        produktibo ng ibang halaman. Ang magandang temperatura ay 60 hanggang 85 degrees Fahrenheit. Mga temperaturang
        mababa sa 50 degreesf. Ang mais ay hindi lalago. Ang mga halaman ay dapat na may pagitan ng 8 hanggang 10
        pulgada. Nagtanim ng mga burol na hanggang 3 talampakan ang pagitan na may 3 hanggang 4 na halaman sa bawat
        burol bilang alternatibong pagsasaayos.
    </string>
    <string name="crop_desc_potato">Potato (Solanum tuberosum L.) O mas kilala sa tawag na “Patatas”, Isang halaman na
        sa ugat bumobunga nga kung saan ay nanggakinsa Amerika, ang halaman ito ay isang perennial sa nightshade family
        Solanaceae. Ito ay may mataas na antas ng bitmana C. nag patatas ay may mas maraming bitaminang C kaysa iba pang
        gulay. Ang patatas ay naglalamang din ng iba’t ibang mineral, kabilang ang potassium, magnesium, phosphorus,
        iron, at calcium. Ang bawat mineral ay may kanya-kanyang tungkulin sa pagpapanatiling malusog sa katawan. Ang
        patatas ay mataas din sa hibla, na ngabibigay sa iyo nga pakiramdam ng pagkabusog at tumutulong sa panunaw.
        Kapag ang patatas ang niluto na hindi binalatan, na nanatili ang fiber nito. Ang patatas ang umaabot ang taas sa
        100cm (40 pulgada). Hanggang tumatanda ang halamang patatas, ang mga tambalang dahon nito ay gumagawa ng
        almirol, na kung saan ay inilagay sadulo ng tangkay sa ilalim ng lupa. Ang mag tangkay ay lumalapot upang bumuo
        ng iilan o hanggang 20 tubers malapit sa ibabaw ng lupa.
    </string>
    <string name="crop_desc_squash">Squash (Cucurbita maxima), O mas kilala sa tawag na “Kalabasa”, ay isang taunang
        mala-damo na baging na maaaring lumaki hanggang apat na metro ang haba o higit pa. ito ay may napakalaking
        prutas na may dilaw na kulay, at karaniwang kilalang gulay sa mga recipe ng filipino tulad ng ginataang kalabasa
        at pinakbet. Ito ay mayaman sa bitaminang A, na nag bibigay ng malaking tulong sa pagpapanatili ng kalusugan sa
        ating mga mata, pagpapalakas ng ating immune system, at at pagsuporta sa paglaki ng cell at iba pa. kapag sa
        paggawa ng kalabasa mahalagang malaman na nag pagkaing ito ay pinakamahusay na nabubuo sa mga lupang mayaman sa
        organikong materyal, ayon sa Agricultural Training Institute in the Cordillera Administrative Region (ATI-CAR).
        Ito ang ma bunga sa buong taon lalo na sa mga lugar na may temperaturang mula 18 hanggang 30 degresss Celsius.
    </string>
    <string name="crop_desc_tomato">Tomato (Solanum lycopersicum), O mas kilala sa tawag na “Kamatis” ay isang masarap
        na kakakaing prutas na karaniwan ay kulay pula. Ang prutas na kamatis ay nakakain sa ibat ibang paraan, kabilang
        ang ihaw, na isasahog din sa maramig pagkain at sarsa, at sa mga inumin. Bagama’t ito ay prutas sa botanikal,
        ito ay maiituring na isang gulay sa mundo ng pagluluto, na kung saan minsan ay nagdulot ng pagkalito. Ang
        kamatis ay miyembro ng pamilya ng nightshade. Ang halaman na ito ay karaniwang tumataas sa 1-3 metro (3-10 ft)
        at may mahinang makahoy na tangkay ng nagbibigat bunga na halaman, ito isang pangmatagalan, bagamat madalas na
        tumutubo sa may mapagtimping klima na karaniwan ay taunan. Ang kamatis ay isang nangungunang mapagkukunan ng
        bitaminang A at C. Mayroon din itong maraming fiber, beta--carotene, iron, lycopene, magnesium, niacin,
        potassium, phosphorus, riboflavin, and thiamine. Ang kamatis ay may mababang antas ng saturated fats,
        kolesterol, at asin. Bukid dito, hindi tulad ng iba pang mga pagkain, ang pagluluto o pagproseso ng kamatis
        (tomato paste, catsup, tomato soup, tomato sauce) ay paborable sa kalusugan. Kapag pinainit ang mga kamatis,
        nasisira ang kanilang mga cell wall, na naglalabas ng maramaing lycopene, isang phytochemical na may malaking
        benepisyo sa ating kalusogan.
    </string>
    <string name="disease_cause_bacterial_spot">Ang bacterium Xanthomonas campestris py.vescatoria ay sanhi ng bacteria
        leaf spot. Ito ay yumayabong sa mga lugar na tag-araw at madalas na pag-ulan.
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_spot">Isa sa mga sintomas ng bacterial leaf spot ay nag sisimulamg lumitaw
        sa mga halamang atsal, huli na upang ma sagip ang mga ito. Gayunpaman, kung mag-iingat ka bago magtanim sa
        susunod na panahon, magkakaroon ka ng mas magandang pagkakataon na maiwasan ang mga problema sa dahon ng atsal
        sa bacterial leaf spots sa hinaharap. Makakatulong ang pag iikot sa pananim upang maiwasan ang bacterial leaf
        spot. Huwag magtanim ng mga atsal o kamatis sa isang lokasyon kung saan ang alinman sa mga pananim na ito ay
        napagtaniman sa apat o limang taon. Sa pagtatapos ng panahon, alisin ang lahat ng mga basura sa pananim mula sa
        hardin at sirain ito. Huwag i-compost ang mga tiring parti ng katawan ng halaman na maaaring naglalaman ng
        sakit. Kapag malinis na ang lugar sa lahat ng nakikitang mga dumi haluin ang lupa o paikutin ito gamit ang pala
        upang ibaon ang anumang natitirang bakterya. Ang barterium ay kumakalat sa pamamagitan ng mamasa-masa na lupa sa
        dahon. Bawasan ang tumalsik sa pamamagitan ng paggamit ng soaker hose at pag-iwas sa overhead watering. Manatili
        sa labas ng harden sa tag-araw upang maiwasan ang pagkalat ng sakit sa iyong mga kamay at damit. Ang bakterya
        leaf spot ay kumakalat din sa pamamagitan ng mga na apektohan na buto. Pinakamainam na huwag ipunin ang mga
        lumang natirang mga buto kung nagkakaroon ka ng pronlema sa bakterya leaf spot sa atsal.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_spot_1">Ang mga sugat na ito ay karaniwang nagsisimula sa ibabang parte ng
        dahon.
    </string>
    <string name="disease_cause_cercospora_leaf_spot">Sanhi ng matinding pagkawala ng ani sa cowpea.</string>
    <string name="disease_treatment_cercospora_leaf_spot">Gumamit ng mga barayti na lna makakayang makalaban, na
        magagamit. Disimpektahin ang mga kagamitang panatanim na ginagamit sa isang infested field. Ang pag-ikot ng
        pananim na may palay at mais nang hindi bababa sa 3-5 taon ay maaaring makatulong na mabawasan ang inculum sa
        lupa. Gumamit ng resistant/moderately verities, na magagamit.
    </string>
    <string name="disease_symptom_cercospora_leaf_spot_1">Ang mga dahon at prutas at maaaring maapektuhan lalo na sa mga
        maiinit na mga temperatura.
    </string>
    <string name="disease_symptom_cercospora_leaf_spot_2">Nagsisimula ang mga batik sa dahon bilang maliit, bilog,
        kayumanggi, mga sugat at kadalasang may puti/kayumanggi sa gitna.
    </string>
    <string name="disease_symptom_cercospora_leaf_spot_3">Ang ilang mga spot ay napapalibutan ng isang natatanging dilaw
        na halo.
    </string>
    <string name="disease_symptom_cercospora_leaf_spot_4">Sa ilalim ng mainit at basang temperatura, ang mga sugat ay
        lumalawak at ang mga dahoon ay maaring lumitaw na nasisira.
    </string>
    <string name="disease_cause_common_rust">Common rust ay sanhi ng fungus Puccinia sorghi na nangyayari sa bawat
        panahon ng paglaki. Ito ay karaniwang nakakabahala sa hybrid corn.
    </string>
    <string name="disease_symptom_common_rust_1">Ang sakit ay karaniwang dumadami ngang itim, mapula-pula kayumanggi
        pustules (uredinia) na kumakalat sa itaas at sa ibabang parti ng dahoon ng mais.
    </string>
    <string name="disease_symptom_common_rust_2">Ang mga pustules na ito ay maaring lumitaw sa anumang bahagi ng halaman
        sa sa ibabaw ng lupa, ngunit mas higit na masagana ito sa mga dahon. Ang mga pustule ay limilitaw na hugis itlog
        na pahaba ang hugis sa pangkalahatan ay maliit, mas mababa sa ¼ pulgada ang haba, at napapalibutan ng epidermal
        layer ng dahon, na kung saan ito ay nasisira.
    </string>
    <string name="disease_symptom_common_rust_3">Kung ang mga impeksyon ay nangyayari habang ang mga dahon ay naka
        pilipit pa rin, ang mga pustules na ito ay maaaring bumuo sa buong banda ng ibabaw habang ang dahon ay palaki ng
        palaki.
    </string>
    <string name="disease_treatment_common_rust">Halamang lumalaban ang barayti (kung may magagamit). Araruhin ang mga
        lumang pananim sa sandalling pag-aani at tiyaking naaagnas ang lahat ng pananim bago mag tanim ulit.
    </string>
    <string name="disease_cause_early_blight">Ang sakit ay sanhi ng fungos Alternaria solani.</string>
    <string name="disease_symptom_early_blight_1">Umiitim ang bahagi na konsentrikto sa paglaki at dilaw na halos ang
        dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_early_blight_2">Ang mga dahon ay natutuyo at nalalagkag ang mga bunga nito na maaaring
        pagsimulan ng bulok at kalaunan ay mahuhulog.
    </string>
    <string name="disease_treatment_early_blight">Gumamit ng binhing walang pathogen, o mangolekta lamang ng binhi na
        mula sa mga halamang walang sakit. Paikutin ang mga kamatis at mga kaugnay na pananim nang hindi bababa sa
        dalawang taon.kontrolin ang madaling kapitan ng damo gaya ng itim na nightshade at mabahahibong nightshade, at
        magboluntaryong mga halaman ng kamatis sa buong pag-ikot. Lalao na, huwag mag over-fertilize ng potassium at
        mapanatili ang sapat an antas ng parehong nitrogen at phospgorus. Iwasang magtrabaho sa mga halaman kapag sila
        ay basing ulan, patubig, o hamog. Gumamit ng umaagos na irigasyon sa halip na paitaas na irigasyon pata
        mapanatiling tuyo ang mga dahon. Itala an mga halaman upang madagdagan ang daloy ng hanging sa paligid ng
        halaman at mapadali ang pagpapatuyo. Ang staking ay magbabawas din ng contact sa pagitan ng mga dahon at
        spore-kontaminadong mga lupa. Maglagay ng plastik o organic mulch upang ang halugmigmig at magbigay ng harang sa
        pagitan ng kontaminadong lupa at mga dahon. Sa taglagas, alisin o ibaon ang mga nahawaang halaman upang
        mabawasan ang posibilidad na mabuhay ang pathogen hanggangsa sununod na taon. Para sa paggawa ng greenhouse, ang
        early blight ay mabawasan ng haggang 50% sa pamamagitan ng pagtakip sa mga bahay UV absorbing vinyl film.
    </string>
    <string name="disease_cause_late_blight">Ang late blight ay sanhi ng oomycete Phytopthora infestans. Ang mga
        Oomycetes ay mga organismo na tulad ng fungus na tinatawag ding water molds, ngunit hindi sila totoong
        fungi.Maraming iba’t ibang mg strain ng P. infectants. Maraming mga clonal lineage ang nakakaapekto sa parehong
        kamatis at patatas, ngunit mga lineage ay partikukar sa isang host o sa isa pa. ang hanay ng mga host ay
        karaniwang limitado sa patatas at kamatis, ngunit ang mabalahibong nightshade (Solanum physalifolium) ay isang
        malapit na nauugnay na damo na maaaring mag-ambag sa pagkalat ng sakit. Sa ilalim ng mainam nan mga kondisyon,
        tulad ng isang greenhouse, ang petunia ay maaari ding mahawa.
    </string>
    <string name="disease_symptom_late_blight_1">Madilim na brown spots ang nasa dulo ng dahon, ang mga spots ay
        nagiging transparent na mga sugat.
    </string>
    <string name="disease_symptom_late_blight_2">Ang putting fungus ay natatakpan ang ubabaw na parti ng dahoon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_late_blight_3">Ang nga dahon na nalalanta ay mamatay, mga kulay-abo-asul na batik sa
        mga tubers na patatas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_late_blight">Iwasan ang overhead irigasyon/pagdidilig at ang labis na pagdidilig ng
        mga bagong pananim. Ang bacterial speck at spot pathongen ay madaling kumalat sa greenhouse kapag ang density ng
        halaman ay mataas at ang halaman ay nadidikigan sa ibabaw. I-minimiz ang overwatering transplant sa greenhouse
        at overhead watering kung possible. Pag-iwas sa labis na paghawak ng mga transplant. Ang bakterya ay madaling
        kumalat sa mga kasangkapan at sa mga kamay mamggawa. Iwasang magbigay ng transplant nang higit sa kinakailangan
        , lalo na kapag basa ang halaman. Pumili, maghanda, at magpanatili nga angkop na naayon para sa kamatis sa lupa
        na naayun sa daluy na pagtataniman. Alisin ang mga d nagagamit na kamatis at mula sa mga bukirin bago itanim at
        sa panahon ng mga pananim na hindi host ay ang nakatanim.
    </string>
    <string name="disease_cause_leaf_mold">Ang fungus passalora fulva ay nagdudulot ng amag ng dahon.</string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mold_1">Nagsisimula bilang maputlang berde hanggang madilaw-dilaw na batik sa
        itaas na mga ibabaw ng dahon na nagiging malinawanag na dilaw.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mold_2">Ang mga batik ay nagsasama habang ang sakit ay umuunlad at ang mga dahoon
        ay namamatay.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mold_3">Ang mga nahawaang dahon ay kumukulot, nalalanta, at kadalasang nahuhulog
        mula sa halaman. Mga bulaklak, tangkay, at prutas na maaaring nahawahan, bagama’t kasalasan ay mga tisyu ng
        dahon lamang ang nahawaan.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mold_4">Kapag lumitaw ang mga sakit sa prutas, ang mga kamatis na may amag ng
        dahon ay nagiging madilim ang kulay, parang balat, at dulo ng ugat at tangkay.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mold">Bagama’t ang mg ana apektuhan na buto ng gulay ay kadalasang pangunahing
        pinagmumulan ng sakit, maaari rin itong matagpuan sa may sakit na dumi nga halaman o sa lupa. Ang ulan at hangin
        ay nagkakalat ng sakit, gayundin ang aktididad ng insekto. Ang mataas na relatibong halumigmig (higit sa 85%) na
        ipinares sa mataas na temperatura ay nagtataguyod ng sakit. Isaisip ito, kung nagtatanim ka ng mga kamatis sa
        isang greenhouse, panatilihing mas mataas ang temperatura sa gabi kaysa sa temperatura sa labas. Gumagamit
        lamang ng sektipikadong walng sakit o ginagamot na binhi kapag natapos. Pagkatapos anihin, alisin at itapon ang
        anumang basura ng pananim. Sa pagitan ng mga panahon ng pananim, i-sanitized ang greenhouse. Upang bawasan ang
        kahalumigmigan ng dahon, gumamit ng mga bentilador at maiwasan ang overhead na pagtutubig. Ang mga halaman ay
        dapat ding istaked at putulin upang mapabuti ang bentilasyon. Kung Nakita ang sakit, gumagamit ng fungicide ayon
        sa itinuro ng tagagawa sa unang senyales impeksyon.
    </string>
    <string name="disease_cause_northern_leaf_blight">Ito ay sanhi ng isa pang fungus na nagpapalipas ng taglamig sa na
        apektuhan na nalalantang halaman. Ang mga tan na sugat nito maaaring maliit hanggang napakalaki at hugis
        elliptical, kadalasang may makinis na mga dulong bilog. Ang mga matatandang sugat sa mahalumigmig na mga
        kondisyon ay maaaring lumitaw na tungkulin sa gitna dahil ang fungus ay gumagawa ng mga spore na kumakalat sa
        iba pang mga dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_northern_leaf_blight_1">Sa isang madaling kapitan ng hybrid ay isa hanggang ikaanim na
        pulgada ang haba na hugis tabako.
    </string>
    <string name="disease_symptom_northern_leaf_blight_2">Ang una ay lumilitaw bilang maliit na mapusyaw na berde
        hanggang sa kulay abo na mga spot humigit-kumulang 1-2 linggo pagkatapos ng impeksiyon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_northern_leaf_blight_3">Habang lumalaki ang sakit, ang mga sugat ay kumakalat sa lahat
        ng madahong istruktura, kabilang ang mga balat, at gumagawa ng maitim na spore, na nagbibigay ng mga sugat
        bilang maruming hitsura.
    </string>
    <string name="disease_treatment_northern_leaf_blight">Ang pagkontrol sa sakit na ito ay kadalasang nakatuon sa
        pamamahalaat pag-iwas. Una, pumili ng mga uri ng mais o hybrid na lumalaban o hindi bababa sa may katamtamang
        pagtutol sa northern corn leaf blight. Kapag nagtatanim ka ng mais, siguraduhing hindi ito mananatiling basa sa
        mahabang paanhon. Ang fungus ay nagdudulot ng impeksyong ito ay nangangailangan sa pagitan ng anim at 18 oras ng
        oagkabasa ng dahon upang bumuo. Magtanim ng mais na may sapat na espasyo para sa daloy ng hangin at tubig s
        aumaga upang matuyo ang mga dahon sa buong araw. Ang fungus ay nagpapalipas ng taglamig sa materyal ng halaman,
        kaya mahalaga din na pamahalaan ang mga nahawaang halaman. Ang pagbubungkal ng mais sa lupa ay isang diskarte,
        ngunit sa isang maliit na hardin ay maaaring mas makatuwirang alisin at sirain ang mga apektadong halaman. Ang
        paggamot sa northern corn leaf blight ay kinabibilangan ng paggamit ng fungicides. Para sa karamihan ng mga
        hardinero sa bahay hindi kailangan ang hakbang na ito, ngunit kung mayroon kang masamang impeksiyon, maaaring
        gusto mong subukan ang kemikal na paggamit na ito. Karaniwnag nagsisimula ang impeksyon sa oras ng pag-silking,
        at ito ay kung kailan dapat ilapat nag fungicides.
    </string>
    <string name="disease_cause_powdery_mildew">Nagiging sanhi ito iba’t ibang uri ng fungus. Ang bawat species ay may
        sariling ginustong host ng mga mahalaman. Ang mga species ng powdery mildew na nakakaapekto sa dahon ng kalabasa
        (Erysiphe cichacearum) ay iba sa mga gisantes (Erysiphe pisi) kapansin-pansin, ang fungus na ito ay na bubuhay
        sa labas ng mga dahon at hindi rumagos sa panloob na itsyu. Maaari lamang itong tumubo sa ibabaw ng dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_powdery_mildew_1">Ang mga sintomas ay ang maliliit, puti, maalikabok na mga spot sa
        batang dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_powdery_mildew_2">Sa una, magkakaroon lamang ng ilang mga spot, ngunit mabilis itong
        kumakalat, sa kalaunan ay sumasakop sa buong ibabaw ng dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_powdery_mildew_3">Ang powdery mildew ay kadalasang nakikita sa tuktok ng mga dahon,
        ngunit maaari rin itong lumitaw sa ilalim ng dahon, tangkay, at maging sa mga prutas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_powdery_mildew">Huwag hawakan ang mga nahawaang dahon at pagkatapos ay hawakan ang
        malulusog na dahon. Nagkalat ka lang spores. Mainam na matanim sa tag araw ng kalabasa. Ang malalim na kondisyon
        ay mas mahalumigmig at naghihikayat sa pagtubo ng spore. Putulin ang anumang mga dahon na nagpapakita ng mga
        maagang palatandaan ng impeksyon.
    </string>
    <string name="disease_cause_septoria_leaf_spot">Mga sanhi ng fungus: Maaaring sirain ng Septoria lycospersici na
        kung saan ang mga dahon ng kamatis ay nababawasan. Sa pamamagitan ng imoeksyon sa prutas ay hindi pangkaraniwan,
        ang pagkasira ng mga dahon ay maaaring humantong sa pagkasira ng mga bunga ng pananim o maging sanhi ng madaling
        pagkasunog nito sa araw.
    </string>
    <string name="disease_symptom_septoria_leaf_spot_1">Ito ay nabubuo sa takupis, mga dahon, at mga tangkay ng mga
        bilog na sugat na may maitim na gilid at kulay-abo na kulay-abo sa gitna nag mga dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_septoria_leaf_spot_2">Ang mga itim na namumungang katawan (pycnidia) ay nabubuo ng mga
        sugat humigit-kumulang 2 linggo pagkatapos ng impeksiyon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_septoria_leaf_spot_3">Ang isang manipis, dilaw na halo ay madalas na nabubuo sa
        paligid ng mga sugat sa mga leaflets.
    </string>
    <string name="disease_treatment_septoria_leaf_spot">Ang pag-iikot sa pananim, pamamahala ng mga damo, mga kasanayan
        sa kultura, kalinisan, fungicide.
    </string>
    <string name="disease_cause_spider_mite">Ang pagkain ng mga Spider mites sa dahon may maaaring maka dulot nga
        paninilaw o putingmaliliit na butil na butil sa mga dahon ng kamatis. Ang na ang pamismiste ay kadalasang
        nangyayari sa ilalim ng mainit at tuyo na kondisyon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_spider_mite_1">Ang mga kumpol na dilaw na batik sa itaas at ibabaw ng mga dahon, na
        maaaring lumitaw din na chlorotic.
    </string>
    <string name="disease_symptom_spider_mite_2">Ito at ginagawang batik-batik ang mga hitsura ng dahon, ang mga
        inaatakeng dahon ay nagiging kulay tanso, o kalawigin, lila o dilaw na kayumangging kulay, ang spider mites at
        webbing ay naroroon sa ibabang parti ng dahon, na maaaring magmukha kayumanggi o dilaw at may magaspang na
        texture.
    </string>
    <string name="disease_treatment_spider_mite">Ang mga paglaganap ng spider mite ay laganap sa mainit at tuyo na mga
        pangyayari, lalo na sa mga mais na may tagtuyo. Ang pagpkakain ng spider mites ay nagpapahaba sa mga kapasidad
        ng photosynthetic ng dahon at sa kalaunan ay maaarimg masira ito.ang wastong irigasyon upang maiwasn ang stress
        sa tagtuyot, pati na rin ang pag-alis ng mga kahaliling host ng damo, ay bahaging lahat ng diskarte sap ag-iwas.
        Ang mga miticides, kapag naabot ang mga limitasyon ng ekonomiya, ay maaaring makatulong sa pagkontrol ng mga
        infestation at pagprotekta sa mga potensyal na ani.
    </string>
    <string name="disease_cause_target_spot">Ang fungus na Corynespora cassiicola ang sanhi ng sakit. Ang target ng spot
        ay madalas na maling matukoy na mga unang yugto nito dahil ang mga sintomas ay mahirap makilala at maaaring
        malito sa bacterial spot at early blight.
    </string>
    <string name="disease_symptom_target_spot_1">Nagsismula ang sakit sa mga matatandang dahon at kumakalat pataas.
    </string>
    <string name="disease_symptom_target_spot_2">Ang mga unang palatandaan ay hindi regular na hugis na mga spot na may
        dilaw na sa gilid.
    </string>
    <string name="disease_symptom_target_spot_3">Mabilis na kumalat sa lahat ng leaflets at sa iba pang mga dahon, na
        nagiging sanhi ng pagdilaw, pagbagsak at pagkamatay ng mga dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_target_spot_4">Nagkakaroon din ng mga batik sa mga tangkay. Mahahaba at payat ang mga
        ito. Ang maliliit na matingkad na kayumanggi na balik na may maitim na gilid ay maaari ding mangyari din sa
        bunga ng protas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_target_spot">Huwag magtanim ng mga bagong pananim sa tabi ng mga matatandang may
        sakit. Suriin ang lahat ng mga punla sa nursery, at itapon ang anumang may batik sa dahon. Alisin ang ilang
        sanga mula sa ibabang bahagi ng mga halaman upang payagan ang mas mahusay na daloy ng hangin sa base. Alisin at
        sunugin ang ibabang dahon sa sandaling makita ang sakit, lalo na pagkatapos mapitas ang mas mababang mga salo ng
        prutas. Panatilihin ang mga plot na walang mga damo, dahil ang ilan ay maaaring host ng fungus. Huwag gumamit ng
        overhead irigasyon; kung hindi, lilikha ito ng mga kondisyon para sa produksyon ng spore at impeksyon.
        Kolektahin at sunugin ang pinakamaraming pananim hangga\'t maaari kapag kumpleto na ang pag-aani. Magsanay ng
        pag-ikot ng pananim, mag-iwan ng 3 taon bago muling magtanim ng kamatis sa parehong lupa.
    </string>
    <string name="crop_name_banana">Saging</string>
    <string name="crop_name_coffee">Kape</string>
    <string name="crop_name_rice">Palay</string>
    <string name="crop_desc_banana">Saging, lokal na kilala bilang \"Saging\" na prutas ng genus Musa, ng pamilya
        Musaceae, isa sa pinakamahalagang pananim ng prutas sa mundo. Ang saging ay pinalaki sa paksa, at, kahit na ito
        ay pinaka-tinatanggap sa mga rehiyong iyon, ito ay pinahahalagahan sa buong mundo para sa lasa, nutritional
        value, at availability nito sa buong taon. Ang Cavendish, o disyerto, na saging ay kadalasang kinakain ng
        sariwang iniisip na maaaring pinirito o minasa at pinalamig sa mga pie o puding. Maaari rin silang gamitin sa
        pampalasa ng mga muffin, cake, o tinapay. Ang mga uri ng pagluluto, o plantain, ay starchy sa halip na matamis
        at lumalago nang husto bilang pangunahing pinagmumulan ng pagkain sa mga tropikal na rehiyon; niluto ang mga ito
        kapag hinog o wala pa sa gulang. Ang isang hinog na prutas ay naglalaman ng hanggang 22 porsiyento ng
        carbohydrate at mataas sa dietary fiber, potassium, manganese, at bitamina B6 at C.
    </string>
    <string name="crop_desc_coffee">Ang mga butil ng kape (Coffea) na lokal na kilala bilang \"Kape\" na ibinubuhos mo
        sa iyong gilingan tuwing umaga ay ang mga inihaw na buto ng halaman ng kape. Ang mga halaman ng kape ay mga
        namumulaklak na palumpong na gumagawa ng mga berry. Bagama\'t tinatawag silang mga cherry, ang mga prutas na ito
        ay hindi nauugnay sa uri ng cherry na maaari mong ilagay sa isang pie. Kapag ang mga seresa na ito ay hinog na,
        ang mga nagtatanim ng kape ay pinipili at pinoproseso ang mga ito, inaalis ang prutas at hinahayaang matuyo ang
        berdeng butil ng kape sa loob. Bago sila makarating sa iyo, karaniwang binibili ng roaster ang mga berdeng butil
        ng kape at iniihaw ang mga ito. Ngayon sila ang mabangong brown bean na kilala mo!
    </string>
    <string name="crop_desc_rice">Palay, (Oryza sativa) na lokal na kilala bilang \"Palay\" na nakakain na butil ng
        starchy na cereal at ang halamang damo (pamilya Poaceae) kung saan ito ginagawa. Halos kalahati ng populasyon ng
        mundo, kabilang ang halos lahat ng Silangan at Timog Silangang Asya, ay ganap na umaasa sa bigas bilang
        pangunahing pagkain; 95 porsiyento ng pananim ng palay sa mundo ay kinakain ng mga tao. Ang bigas ay niluluto sa
        pamamagitan ng pagpapakulo, o maaari itong gilingin upang maging harina. Ito ay kinakain nang mag-isa at sa
        iba\'t ibang uri ng mga sopas, side dish, at pangunahing pagkain sa Asian, Middle Eastern, at marami pang ibang
        lutuin. Ang iba pang mga produkto kung saan ginagamit ang kanin ay mga breakfast cereal, noodles, at mga inuming
        may alkohol gaya ng Japanese sake.
    </string>
</resources>