<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="ui_text_login">Mag-login</string>
    <string name="ui_text_register">Magrehistro</string>
    <string name="ui_text_logout">Mag-logout</string>
    <string name="ui_user_guest">Bisita</string>
    <string name="ui_text_camera">Mula sa Camera</string>
    <string name="ui_text_gallery">Mula sa Gallery</string>
    <string name="ui_text_search">Maghanap</string>
    <string name="ui_desc_search">Iba pang impormasyon tungkol sa sakit ng pananim</string>
    <string name="ui_desc_account">Mag-login o Magrehistro ng account</string>
    <string name="ui_desc_logout">Sigurado ka ba? Hindi na maitatala ang susunod na mga diagnosis</string>
    <string name="ui_text_result">"Resulta "</string>
    <string name="ui_desc_diagnosis_fail">Walang %s na nakita</string>
    <string name="ui_warn_diagnosis_fail">Hindi ma-diagnose</string>
    <string name="ui_hint_search">"Maghanap ng sakit "</string>
    <string name="ui_text_today">Ngayon</string>
    <string name="ui_text_crops">Pananim</string>
    <string name="ui_text_diseases">Sakit</string>
    <string name="ui_desc_register">Gumawa ng account para magkaroon ng talaan ang iyong mga diseaseDiagnosisUiState sa
        alinmang device
    </string>
    <string name="ui_desc_settings">"I-personalize ang app "</string>
    <string name="ui_desc_login">"Mag-login upang maitala at makita ang iyong mga diseaseDiagnosisUiState sa iba pang
        device\n "
    </string>
    <string name="ui_head_account">Mga Account</string>
    <string name="ui_text_analyzing">Sinusuri…</string>
    <string name="ui_warn_search">Walang resultang nakita</string>
    <string name="ui_head_search">Nahanap na resulta</string>
    <string name="ui_warn_history">Walang diagnosis na naitala</string>
    <string name="ui_head_customization">Hitsura</string>
    <string name="ui_text_language">Lingwahe</string>
    <string name="ui_desc_lang">Pumili ng Lingwahe</string>
    <string name="ui_head_personal">Personal na Data</string>
    <string name="ui_desc_clear_diagnosis">Burahin ng tuluyan ang lahat ng naitalang diagnosis sa account na ito
    </string>
    <string name="ui_text_clear_diagnosis">Burahin ang naitalang Diagnosis</string>
    <string name="ui_text_clear_search">Burahin ang naitalang Search</string>
    <string name="ui_desc_clear_search">Burahin ng tuluyan ang lahat ng search queries sa account na ito</string>
    <string name="ui_warn_clear_diagnosis">Sigurado ka ba? Lahat ng naitalang diagnosis ay permanenteng mawawala
    </string>
    <string name="ui_text_clear_diagnosis_success">Burado na lahat ng itinalang diagnosis</string>
    <string name="ui_warn_clear_search">Sigurado ka ba? Lahat ng na-search na queries ay permanenteng mawawala</string>
    <string name="ui_text_clear_search_success">Burado na lahat ng itinalang search</string>
    <string name="ui_text_main">Kumusta</string>
    <string name="ui_text_cancel">Bumalik</string>
    <string name="ui_text_symptoms">Sintomas</string>
    <string name="ui_text_treatment">Lunas</string>
    <string name="ui_text_cause">Sanhi</string>
    <string name="ui_hint_diagnose">Magdiagnose ng posibleng sakit ng pananim gamit lang ang dahon. Subukang kumuha ng
        litrato sa iyong camera o gallery
    </string>
    <string name="crop_name_bell_pepper">Atsal</string>
    <string name="crop_name_corn">Mais</string>
    <string name="crop_name_potato">Patatas</string>
    <string name="crop_name_squash">Kalabasa</string>
    <string name="crop_name_tomato">Kamatis</string>
    <string name="crop_desc_bell_pepper">Bell peppers (Capsicum anuum) O mas kilala sa tawag na “Atsal”, ay miyembro ng
        pamilya ng pamilya ng capsicum, na kinabibilangan ng banayad na paminta, may banayad, matamis na lasa at
        malutong, na makatas ang laman. Ayon sa foodfacts. com ang atsal ay walang makabulohang antas ng anghang kung ma
        ihahambing sa ibang klase ng atsal. Ang mga pulang kampanilya, pati na rin ang ilang uri ng dilaw na at orange,
        ay mas matamis. Ang mga punla na halamang atsal ay dapat palaging simulan panloob harden. Upang \ttumubo, ang
        mga buto ay nanganagilangan ng kaunting katamtamng init. Pagkatapos ay punan ang bawat lalagyan ng isa hanggang
        tatlong buto. Ilagay ang tray sa isang mainit na lugar o gumamit ng warming pad para panatilihin ito sa pagitan
        ng 70- and 90-degrees Fahrenheit. (21-32 C.), ang mas mainit ay mas mabuti. Ang mga ito ay mataas sa bitamina A,
        bitamina C, at potasa. Ang atsal ay nagbibigay din ng magandang pagmumulan ng fiber, folate, at iron. Ang atsal
        ay nakakadagdag ng pag kukunan ng nutrients, ay nag bibigay kaaya-aya at mababang calorie na langutngot sa bawat
        kagat.
    </string>
    <string name="crop_desc_corn">Corn (Zea mays) O mas kilala sa tawag na “Mais” isang halaman na kung saan ay Malaki
        ang mga butil nito na nagmula sa pamilyang ng damo, nagmula sa Central America, ngunit ito ay nilinang ngayun sa
        buong mundo. Mayroon itong anim na pangunahing uri kabikang ang popcorn, flour corn, dent corn, sweet corn, pod
        corn, at flint corn. Ito ay kilala sa cereal na kung saan ay maraming layunin, ngunit ito ay karaniwang
        ginagamit pangsahog sa pagluluto, ito ay kadalasang kinakain ng pinakuluan, inihaw, at mga sangkap sa pagluluto
        ng ilan sa ating mga paboritong pagkain. Ginagamit din ito sa paggawa ng corn flour, cornmeal, corn oil, corn
        syrup, tortilla chips at iba pang produktong naproseso ng mais. Naglalaman ito ng dietary fiber, calories,
        carbohydrates, proteins, omega-3 fatty acids, at iba pang nutrients. Mayroon itong bitamina A, B, E, pantothenic
        acid, riboflavin, niacin, folate, and thiamine. Mayroon itong mga mineral tulad ng as copper, potassium, iron,
        phosphorus, zinc, manganese, calcium, and magnesium. Matatas ang halamang mais na sa makatuwid, kung tatanim ito
        sa hilagang bahagi, hindi ito makapagdulot ng anino sa iba pang mga halaman sa taniman, na nakakabawas ng
        produktibo ng ibang halaman. Ang magandang temperatura ay 60 hanggang 85 degrees Fahrenheit. Mga temperaturang
        mababa sa 50 degreesf. Ang mais ay hindi lalago. Ang mga halaman ay dapat na may pagitan ng 8 hanggang 10
        pulgada. Nagtanim ng mga burol na hanggang 3 talampakan ang pagitan na may 3 hanggang 4 na halaman sa bawat
        burol bilang alternatibong pagsasaayos.
    </string>
    <string name="crop_desc_potato">Potato (Solanum tuberosum L.) O mas kilala sa tawag na “Patatas”, Isang halaman na
        sa ugat bumobunga nga kung saan ay nanggakinsa Amerika, ang halaman ito ay isang perennial sa nightshade family
        Solanaceae. Ito ay may mataas na antas ng bitmana C. nag patatas ay may mas maraming bitaminang C kaysa iba pang
        gulay. Ang patatas ay naglalamang din ng iba’t ibang mineral, kabilang ang potassium, magnesium, phosphorus,
        iron, at calcium. Ang bawat mineral ay may kanya-kanyang tungkulin sa pagpapanatiling malusog sa katawan. Ang
        patatas ay mataas din sa hibla, na ngabibigay sa iyo nga pakiramdam ng pagkabusog at tumutulong sa panunaw.
        Kapag ang patatas ang niluto na hindi binalatan, na nanatili ang fiber nito. Ang patatas ang umaabot ang taas sa
        100cm (40 pulgada). Hanggang tumatanda ang halamang patatas, ang mga tambalang dahon nito ay gumagawa ng
        almirol, na kung saan ay inilagay sadulo ng tangkay sa ilalim ng lupa. Ang mag tangkay ay lumalapot upang bumuo
        ng iilan o hanggang 20 tubers malapit sa ibabaw ng lupa.
    </string>
    <string name="crop_desc_squash">Squash (Cucurbita maxima), O mas kilala sa tawag na “Kalabasa”, ay isang taunang
        mala-damo na baging na maaaring lumaki hanggang apat na metro ang haba o higit pa. ito ay may napakalaking
        prutas na may dilaw na kulay, at karaniwang kilalang gulay sa mga recipe ng filipino tulad ng ginataang kalabasa
        at pinakbet. Ito ay mayaman sa bitaminang A, na nag bibigay ng malaking tulong sa pagpapanatili ng kalusugan sa
        ating mga mata, pagpapalakas ng ating immune system, at at pagsuporta sa paglaki ng cell at iba pa. kapag sa
        paggawa ng kalabasa mahalagang malaman na nag pagkaing ito ay pinakamahusay na nabubuo sa mga lupang mayaman sa
        organikong materyal, ayon sa Agricultural Training Institute in the Cordillera Administrative Region (ATI-CAR).
        Ito ang ma bunga sa buong taon lalo na sa mga lugar na may temperaturang mula 18 hanggang 30 degresss Celsius.
    </string>
    <string name="crop_desc_tomato">Tomato (Solanum lycopersicum), O mas kilala sa tawag na “Kamatis” ay isang masarap
        na kakakaing prutas na karaniwan ay kulay pula. Ang prutas na kamatis ay nakakain sa ibat ibang paraan, kabilang
        ang ihaw, na isasahog din sa maramig pagkain at sarsa, at sa mga inumin. Bagama’t ito ay prutas sa botanikal,
        ito ay maiituring na isang gulay sa mundo ng pagluluto, na kung saan minsan ay nagdulot ng pagkalito. Ang
        kamatis ay miyembro ng pamilya ng nightshade. Ang halaman na ito ay karaniwang tumataas sa 1-3 metro (3-10 ft)
        at may mahinang makahoy na tangkay ng nagbibigat bunga na halaman, ito isang pangmatagalan, bagamat madalas na
        tumutubo sa may mapagtimping klima na karaniwan ay taunan. Ang kamatis ay isang nangungunang mapagkukunan ng
        bitaminang A at C. Mayroon din itong maraming fiber, beta--carotene, iron, lycopene, magnesium, niacin,
        potassium, phosphorus, riboflavin, and thiamine. Ang kamatis ay may mababang antas ng saturated fats,
        kolesterol, at asin. Bukid dito, hindi tulad ng iba pang mga pagkain, ang pagluluto o pagproseso ng kamatis
        (tomato paste, catsup, tomato soup, tomato sauce) ay paborable sa kalusugan. Kapag pinainit ang mga kamatis,
        nasisira ang kanilang mga cell wall, na naglalabas ng maramaing lycopene, isang phytochemical na may malaking
        benepisyo sa ating kalusogan.
    </string>
    <string name="disease_cause_bacterial_spot">Ang bacterium Xanthomonas campestris py.vescatoria ay sanhi ng bacteria
        leaf spot. Ito ay yumayabong sa mga lugar na tag-araw at madalas na pag-ulan.
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_spot_1">Isa sa mga sintomas ng bacterial leaf spot ay nag sisimulamg
        lumitaw
        sa mga halamang atsal, huli na upang ma sagip ang mga ito. Gayunpaman, kung mag-iingat ka bago magtanim sa
        susunod na panahon, magkakaroon ka ng mas magandang pagkakataon na maiwasan ang mga problema sa dahon ng atsal
        sa bacterial leaf spots sa hinaharap. Makakatulong ang pag iikot sa pananim upang maiwasan ang bacterial leaf
        spot. Huwag magtanim ng mga atsal o kamatis sa isang lokasyon kung saan ang alinman sa mga pananim na ito ay
        napagtaniman sa apat o limang taon. Sa pagtatapos ng panahon, alisin ang lahat ng mga basura sa pananim mula sa
        hardin at sirain ito. Huwag i-compost ang mga tiring parti ng katawan ng halaman na maaaring naglalaman ng
        sakit. Kapag malinis na ang lugar sa lahat ng nakikitang mga dumi haluin ang lupa o paikutin ito gamit ang pala
        upang ibaon ang anumang natitirang bakterya. Ang barterium ay kumakalat sa pamamagitan ng mamasa-masa na lupa sa
        dahon. Bawasan ang tumalsik sa pamamagitan ng paggamit ng soaker hose at pag-iwas sa overhead watering. Manatili
        sa labas ng harden sa tag-araw upang maiwasan ang pagkalat ng sakit sa iyong mga kamay at damit. Ang bakterya
        leaf spot ay kumakalat din sa pamamagitan ng mga na apektohan na buto. Pinakamainam na huwag ipunin ang mga
        lumang natirang mga buto kung nagkakaroon ka ng pronlema sa bakterya leaf spot sa atsal.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_spot_1">Ang mga sugat na ito ay karaniwang nagsisimula sa ibabang parte ng
        dahon.
    </string>
    <string name="disease_cause_cercospora_leaf_spot">Sanhi ng matinding pagkawala ng ani sa cowpea.</string>
    <string name="disease_treatment_cercospora_leaf_spot_1">Gumamit ng mga barayti na lna makakayang makalaban, na
        magagamit. Disimpektahin ang mga kagamitang panatanim na ginagamit sa isang infested field. Ang pag-ikot ng
        pananim na may palay at mais nang hindi bababa sa 3-5 taon ay maaaring makatulong na mabawasan ang inculum sa
        lupa. Gumamit ng resistant/moderately verities, na magagamit.
    </string>
    <string name="disease_symptom_cercospora_leaf_spot_1">Ang mga dahon at prutas at maaaring maapektuhan lalo na sa mga
        maiinit na mga temperatura.
    </string>
    <string name="disease_symptom_cercospora_leaf_spot_2">Nagsisimula ang mga batik sa dahon bilang maliit, bilog,
        kayumanggi, mga sugat at kadalasang may puti/kayumanggi sa gitna.
    </string>
    <string name="disease_symptom_cercospora_leaf_spot_3">Ang ilang mga spot ay napapalibutan ng isang natatanging dilaw
        na halo.
    </string>
    <string name="disease_symptom_cercospora_leaf_spot_4">Sa ilalim ng mainit at basang temperatura, ang mga sugat ay
        lumalawak at ang mga dahoon ay maaring lumitaw na nasisira.
    </string>
    <string name="disease_cause_common_rust">Common rust ay sanhi ng fungus Puccinia sorghi na nangyayari sa bawat
        panahon ng paglaki. Ito ay karaniwang nakakabahala sa hybrid corn.
    </string>
    <string name="disease_symptom_common_rust_1">Ang sakit ay karaniwang dumadami ngang itim, mapula-pula kayumanggi
        pustules (uredinia) na kumakalat sa itaas at sa ibabang parti ng dahoon ng mais.
    </string>
    <string name="disease_symptom_common_rust_2">Ang mga pustules na ito ay maaring lumitaw sa anumang bahagi ng halaman
        sa sa ibabaw ng lupa, ngunit mas higit na masagana ito sa mga dahon. Ang mga pustule ay limilitaw na hugis itlog
        na pahaba ang hugis sa pangkalahatan ay maliit, mas mababa sa ¼ pulgada ang haba, at napapalibutan ng epidermal
        layer ng dahon, na kung saan ito ay nasisira.
    </string>
    <string name="disease_symptom_common_rust_3">Kung ang mga impeksyon ay nangyayari habang ang mga dahon ay naka
        pilipit pa rin, ang mga pustules na ito ay maaaring bumuo sa buong banda ng ibabaw habang ang dahon ay palaki ng
        palaki.
    </string>
    <string name="disease_treatment_common_rust_1">Halamang lumalaban ang barayti (kung may magagamit). Araruhin ang mga
        lumang pananim sa sandalling pag-aani at tiyaking naaagnas ang lahat ng pananim bago mag tanim ulit.
    </string>
    <string name="disease_cause_early_blight">Ang sakit ay sanhi ng fungos Alternaria solani.</string>
    <string name="disease_symptom_early_blight_1">Umiitim ang bahagi na konsentrikto sa paglaki at dilaw na halos ang
        dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_early_blight_2">Ang mga dahon ay natutuyo at nalalagkag ang mga bunga nito na maaaring
        pagsimulan ng bulok at kalaunan ay mahuhulog.
    </string>
    <string name="disease_treatment_early_blight_1">Gumamit ng binhing walang pathogen, o mangolekta lamang ng binhi na
        mula sa mga halamang walang sakit. Paikutin ang mga kamatis at mga kaugnay na pananim nang hindi bababa sa
        dalawang taon.kontrolin ang madaling kapitan ng damo gaya ng itim na nightshade at mabahahibong nightshade, at
        magboluntaryong mga halaman ng kamatis sa buong pag-ikot. Lalao na, huwag mag over-fertilize ng potassium at
        mapanatili ang sapat an antas ng parehong nitrogen at phospgorus. Iwasang magtrabaho sa mga halaman kapag sila
        ay basing ulan, patubig, o hamog. Gumamit ng umaagos na irigasyon sa halip na paitaas na irigasyon pata
        mapanatiling tuyo ang mga dahon. Itala an mga halaman upang madagdagan ang daloy ng hanging sa paligid ng
        halaman at mapadali ang pagpapatuyo. Ang staking ay magbabawas din ng contact sa pagitan ng mga dahon at
        spore-kontaminadong mga lupa. Maglagay ng plastik o organic mulch upang ang halugmigmig at magbigay ng harang sa
        pagitan ng kontaminadong lupa at mga dahon. Sa taglagas, alisin o ibaon ang mga nahawaang halaman upang
        mabawasan ang posibilidad na mabuhay ang pathogen hanggangsa sununod na taon. Para sa paggawa ng greenhouse, ang
        early blight ay mabawasan ng haggang 50% sa pamamagitan ng pagtakip sa mga bahay UV absorbing vinyl film.
    </string>
    <string name="disease_cause_late_blight">Ang late blight ay sanhi ng oomycete Phytopthora infestans. Ang mga
        Oomycetes ay mga organismo na tulad ng fungus na tinatawag ding water molds, ngunit hindi sila totoong
        fungi.Maraming iba’t ibang mg strain ng P. infectants. Maraming mga clonal lineage ang nakakaapekto sa parehong
        kamatis at patatas, ngunit mga lineage ay partikukar sa isang host o sa isa pa. ang hanay ng mga host ay
        karaniwang limitado sa patatas at kamatis, ngunit ang mabalahibong nightshade (Solanum physalifolium) ay isang
        malapit na nauugnay na damo na maaaring mag-ambag sa pagkalat ng sakit. Sa ilalim ng mainam nan mga kondisyon,
        tulad ng isang greenhouse, ang petunia ay maaari ding mahawa.
    </string>
    <string name="disease_symptom_late_blight_1">Madilim na brown spots ang nasa dulo ng dahon, ang mga spots ay
        nagiging transparent na mga sugat.
    </string>
    <string name="disease_symptom_late_blight_2">Ang putting fungus ay natatakpan ang ubabaw na parti ng dahoon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_late_blight_3">Ang nga dahon na nalalanta ay mamatay, mga kulay-abo-asul na batik sa
        mga tubers na patatas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_late_blight_1">Iwasan ang overhead irigasyon/pagdidilig at ang labis na pagdidilig
        ng
        mga bagong pananim. Ang bacterial speck at spot pathongen ay madaling kumalat sa greenhouse kapag ang density ng
        halaman ay mataas at ang halaman ay nadidikigan sa ibabaw. I-minimiz ang overwatering transplant sa greenhouse
        at overhead watering kung possible. Pag-iwas sa labis na paghawak ng mga transplant. Ang bakterya ay madaling
        kumalat sa mga kasangkapan at sa mga kamay mamggawa. Iwasang magbigay ng transplant nang higit sa kinakailangan
        , lalo na kapag basa ang halaman. Pumili, maghanda, at magpanatili nga angkop na naayon para sa kamatis sa lupa
        na naayun sa daluy na pagtataniman. Alisin ang mga d nagagamit na kamatis at mula sa mga bukirin bago itanim at
        sa panahon ng mga pananim na hindi host ay ang nakatanim.
    </string>
    <string name="disease_cause_leaf_mold">Ang fungus passalora fulva ay nagdudulot ng amag ng dahon.</string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mold_1">Nagsisimula bilang maputlang berde hanggang madilaw-dilaw na batik sa
        itaas na mga ibabaw ng dahon na nagiging malinawanag na dilaw.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mold_2">Ang mga batik ay nagsasama habang ang sakit ay umuunlad at ang mga dahoon
        ay namamatay.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mold_3">Ang mga nahawaang dahon ay kumukulot, nalalanta, at kadalasang nahuhulog
        mula sa halaman. Mga bulaklak, tangkay, at prutas na maaaring nahawahan, bagama’t kasalasan ay mga tisyu ng
        dahon lamang ang nahawaan.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mold_4">Kapag lumitaw ang mga sakit sa prutas, ang mga kamatis na may amag ng
        dahon ay nagiging madilim ang kulay, parang balat, at dulo ng ugat at tangkay.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mold_1">Bagama’t ang mg ana apektuhan na buto ng gulay ay kadalasang
        pangunahing
        pinagmumulan ng sakit, maaari rin itong matagpuan sa may sakit na dumi nga halaman o sa lupa. Ang ulan at hangin
        ay nagkakalat ng sakit, gayundin ang aktididad ng insekto. Ang mataas na relatibong halumigmig (higit sa 85%) na
        ipinares sa mataas na temperatura ay nagtataguyod ng sakit. Isaisip ito, kung nagtatanim ka ng mga kamatis sa
        isang greenhouse, panatilihing mas mataas ang temperatura sa gabi kaysa sa temperatura sa labas. Gumagamit
        lamang ng sektipikadong walng sakit o ginagamot na binhi kapag natapos. Pagkatapos anihin, alisin at itapon ang
        anumang basura ng pananim. Sa pagitan ng mga panahon ng pananim, i-sanitized ang greenhouse. Upang bawasan ang
        kahalumigmigan ng dahon, gumamit ng mga bentilador at maiwasan ang overhead na pagtutubig. Ang mga halaman ay
        dapat ding istaked at putulin upang mapabuti ang bentilasyon. Kung Nakita ang sakit, gumagamit ng fungicide ayon
        sa itinuro ng tagagawa sa unang senyales impeksyon.
    </string>
    <string name="disease_cause_northern_leaf_blight">Ito ay sanhi ng isa pang fungus na nagpapalipas ng taglamig sa na
        apektuhan na nalalantang halaman. Ang mga tan na sugat nito maaaring maliit hanggang napakalaki at hugis
        elliptical, kadalasang may makinis na mga dulong bilog. Ang mga matatandang sugat sa mahalumigmig na mga
        kondisyon ay maaaring lumitaw na tungkulin sa gitna dahil ang fungus ay gumagawa ng mga spore na kumakalat sa
        iba pang mga dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_northern_leaf_blight_1">Sa isang madaling kapitan ng hybrid ay isa hanggang ikaanim na
        pulgada ang haba na hugis tabako.
    </string>
    <string name="disease_symptom_northern_leaf_blight_2">Ang una ay lumilitaw bilang maliit na mapusyaw na berde
        hanggang sa kulay abo na mga spot humigit-kumulang 1-2 linggo pagkatapos ng impeksiyon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_northern_leaf_blight_3">Habang lumalaki ang sakit, ang mga sugat ay kumakalat sa lahat
        ng madahong istruktura, kabilang ang mga balat, at gumagawa ng maitim na spore, na nagbibigay ng mga sugat
        bilang maruming hitsura.
    </string>
    <string name="disease_treatment_northern_leaf_blight_1">Ang pagkontrol sa sakit na ito ay kadalasang nakatuon sa
        pamamahalaat pag-iwas. Una, pumili ng mga uri ng mais o hybrid na lumalaban o hindi bababa sa may katamtamang
        pagtutol sa northern corn leaf blight. Kapag nagtatanim ka ng mais, siguraduhing hindi ito mananatiling basa sa
        mahabang paanhon. Ang fungus ay nagdudulot ng impeksyong ito ay nangangailangan sa pagitan ng anim at 18 oras ng
        oagkabasa ng dahon upang bumuo. Magtanim ng mais na may sapat na espasyo para sa daloy ng hangin at tubig s
        aumaga upang matuyo ang mga dahon sa buong araw. Ang fungus ay nagpapalipas ng taglamig sa materyal ng halaman,
        kaya mahalaga din na pamahalaan ang mga nahawaang halaman. Ang pagbubungkal ng mais sa lupa ay isang diskarte,
        ngunit sa isang maliit na hardin ay maaaring mas makatuwirang alisin at sirain ang mga apektadong halaman. Ang
        paggamot sa northern corn leaf blight ay kinabibilangan ng paggamit ng fungicides. Para sa karamihan ng mga
        hardinero sa bahay hindi kailangan ang hakbang na ito, ngunit kung mayroon kang masamang impeksiyon, maaaring
        gusto mong subukan ang kemikal na paggamit na ito. Karaniwnag nagsisimula ang impeksyon sa oras ng pag-silking,
        at ito ay kung kailan dapat ilapat nag fungicides.
    </string>
    <string name="disease_cause_powdery_mildew">Nagiging sanhi ito iba’t ibang uri ng fungus. Ang bawat species ay may
        sariling ginustong host ng mga mahalaman. Ang mga species ng powdery mildew na nakakaapekto sa dahon ng kalabasa
        (Erysiphe cichacearum) ay iba sa mga gisantes (Erysiphe pisi) kapansin-pansin, ang fungus na ito ay na bubuhay
        sa labas ng mga dahon at hindi rumagos sa panloob na itsyu. Maaari lamang itong tumubo sa ibabaw ng dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_powdery_mildew_1">Ang mga sintomas ay ang maliliit, puti, maalikabok na mga spot sa
        batang dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_powdery_mildew_2">Sa una, magkakaroon lamang ng ilang mga spot, ngunit mabilis itong
        kumakalat, sa kalaunan ay sumasakop sa buong ibabaw ng dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_powdery_mildew_3">Ang powdery mildew ay kadalasang nakikita sa tuktok ng mga dahon,
        ngunit maaari rin itong lumitaw sa ilalim ng dahon, tangkay, at maging sa mga prutas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_powdery_mildew_1">Huwag hawakan ang mga nahawaang dahon at pagkatapos ay hawakan ang
        malulusog na dahon. Nagkalat ka lang spores. Mainam na matanim sa tag araw ng kalabasa. Ang malalim na kondisyon
        ay mas mahalumigmig at naghihikayat sa pagtubo ng spore. Putulin ang anumang mga dahon na nagpapakita ng mga
        maagang palatandaan ng impeksyon.
    </string>
    <string name="disease_cause_septoria_leaf_spot">Mga sanhi ng fungus: Maaaring sirain ng Septoria lycospersici na
        kung saan ang mga dahon ng kamatis ay nababawasan. Sa pamamagitan ng imoeksyon sa prutas ay hindi pangkaraniwan,
        ang pagkasira ng mga dahon ay maaaring humantong sa pagkasira ng mga bunga ng pananim o maging sanhi ng madaling
        pagkasunog nito sa araw.
    </string>
    <string name="disease_symptom_septoria_leaf_spot_1">Ito ay nabubuo sa takupis, mga dahon, at mga tangkay ng mga
        bilog na sugat na may maitim na gilid at kulay-abo na kulay-abo sa gitna nag mga dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_septoria_leaf_spot_2">Ang mga itim na namumungang katawan (pycnidia) ay nabubuo ng mga
        sugat humigit-kumulang 2 linggo pagkatapos ng impeksiyon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_septoria_leaf_spot_3">Ang isang manipis, dilaw na halo ay madalas na nabubuo sa
        paligid ng mga sugat sa mga leaflets.
    </string>
    <string name="disease_treatment_septoria_leaf_spot_1">Ang pag-iikot sa pananim, pamamahala ng mga damo, mga
        kasanayan
        sa kultura, kalinisan, fungicide.
    </string>
    <string name="disease_cause_spider_mite">Ang pagkain ng mga Spider mites sa dahon may maaaring maka dulot nga
        paninilaw o putingmaliliit na butil na butil sa mga dahon ng kamatis. Ang na ang pamismiste ay kadalasang
        nangyayari sa ilalim ng mainit at tuyo na kondisyon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_spider_mite_1">Ang mga kumpol na dilaw na batik sa itaas at ibabaw ng mga dahon, na
        maaaring lumitaw din na chlorotic.
    </string>
    <string name="disease_symptom_spider_mite_2">Ito at ginagawang batik-batik ang mga hitsura ng dahon, ang mga
        inaatakeng dahon ay nagiging kulay tanso, o kalawigin, lila o dilaw na kayumangging kulay, ang spider mites at
        webbing ay naroroon sa ibabang parti ng dahon, na maaaring magmukha kayumanggi o dilaw at may magaspang na
        texture.
    </string>
    <string name="disease_treatment_spider_mite_1">Ang mga paglaganap ng spider mite ay laganap sa mainit at tuyo na mga
        pangyayari, lalo na sa mga mais na may tagtuyo. Ang pagpkakain ng spider mites ay nagpapahaba sa mga kapasidad
        ng photosynthetic ng dahon at sa kalaunan ay maaarimg masira ito.ang wastong irigasyon upang maiwasn ang stress
        sa tagtuyot, pati na rin ang pag-alis ng mga kahaliling host ng damo, ay bahaging lahat ng diskarte sap ag-iwas.
        Ang mga miticides, kapag naabot ang mga limitasyon ng ekonomiya, ay maaaring makatulong sa pagkontrol ng mga
        infestation at pagprotekta sa mga potensyal na ani.
    </string>
    <string name="disease_cause_target_spot">Ang fungus na Corynespora cassiicola ang sanhi ng sakit. Ang target ng spot
        ay madalas na maling matukoy na mga unang yugto nito dahil ang mga sintomas ay mahirap makilala at maaaring
        malito sa bacterial spot at early blight.
    </string>
    <string name="disease_symptom_target_spot_1">Nagsismula ang sakit sa mga matatandang dahon at kumakalat pataas.
    </string>
    <string name="disease_symptom_target_spot_2">Ang mga unang palatandaan ay hindi regular na hugis na mga spot na may
        dilaw na sa gilid.
    </string>
    <string name="disease_symptom_target_spot_3">Mabilis na kumalat sa lahat ng leaflets at sa iba pang mga dahon, na
        nagiging sanhi ng pagdilaw, pagbagsak at pagkamatay ng mga dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_target_spot_4">Nagkakaroon din ng mga batik sa mga tangkay. Mahahaba at payat ang mga
        ito. Ang maliliit na matingkad na kayumanggi na balik na may maitim na gilid ay maaari ding mangyari din sa
        bunga ng protas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_target_spot_1">Huwag magtanim ng mga bagong pananim sa tabi ng mga matatandang may
        sakit. Suriin ang lahat ng mga punla sa nursery, at itapon ang anumang may batik sa dahon. Alisin ang ilang
        sanga mula sa ibabang bahagi ng mga halaman upang payagan ang mas mahusay na daloy ng hangin sa base. Alisin at
        sunugin ang ibabang dahon sa sandaling makita ang sakit, lalo na pagkatapos mapitas ang mas mababang mga salo ng
        prutas. Panatilihin ang mga plot na walang mga damo, dahil ang ilan ay maaaring host ng fungus. Huwag gumamit ng
        overhead irigasyon; kung hindi, lilikha ito ng mga kondisyon para sa produksyon ng spore at impeksyon.
        Kolektahin at sunugin ang pinakamaraming pananim hangga\'t maaari kapag kumpleto na ang pag-aani. Magsanay ng
        pag-ikot ng pananim, mag-iwan ng 3 taon bago muling magtanim ng kamatis sa parehong lupa.
    </string>
    <string name="crop_name_banana">Saging</string>
    <string name="crop_name_coffee">Kape</string>
    <string name="crop_name_rice">Palay</string>
    <string name="crop_desc_banana">"Saging, lokal na kilala bilang \"Saging\" na prutas ng genus Musa, ng pamilya
        Musaceae, isa sa pinakamahalagang pananim ng prutas sa mundo. Ang saging ay pinalaki sa paksa, at, kahit na ito
        ay pinaka-tinatanggap sa mga rehiyong iyon, ito ay pinahahalagahan sa buong mundo para sa lasa, nutritional
        value, at availability nito sa buong taon. Ang Cavendish, o disyerto, na saging ay kadalasang kinakain ng
        sariwang iniisip na maaaring pinirito o minasa at pinalamig sa mga pie o puding. Maaari rin silang gamitin sa
        pampalasa ng mga muffin, cake, o tinapay. Ang mga uri ng pagluluto, o plantain, ay starchy sa halip na matamis
        at lumalago nang husto bilang pangunahing pinagmumulan ng pagkain sa mga tropikal na rehiyon; niluto ang mga ito
        kapag hinog o wala pa sa gulang. Ang isang hinog na prutas ay naglalaman ng hanggang 22 porsiyento ng
        carbohydrate at mataas sa dietary fiber, potassium, manganese, at bitamina B6 at C. "
    </string>
    <string name="crop_desc_coffee">Ang mga butil ng kape (Coffea) na lokal na kilala bilang \"Kape\" na ibinubuhos mo
        sa iyong gilingan tuwing umaga ay ang mga inihaw na buto ng halaman ng kape. Ang mga halaman ng kape ay mga
        namumulaklak na palumpong na gumagawa ng mga berry. Bagama\'t tinatawag silang mga cherry, ang mga prutas na ito
        ay hindi nauugnay sa uri ng cherry na maaari mong ilagay sa isang pie. Kapag ang mga seresa na ito ay hinog na,
        ang mga nagtatanim ng kape ay pinipili at pinoproseso ang mga ito, inaalis ang prutas at hinahayaang matuyo ang
        berdeng butil ng kape sa loob. Bago sila makarating sa iyo, karaniwang binibili ng roaster ang mga berdeng butil
        ng kape at iniihaw ang mga ito. Ngayon sila ang mabangong brown bean na kilala mo!
    </string>
    <string name="crop_desc_rice">Palay, (Oryza sativa) na lokal na kilala bilang \"Palay\" na nakakain na butil ng
        starchy na cereal at ang halamang damo (pamilya Poaceae) kung saan ito ginagawa. Halos kalahati ng populasyon ng
        mundo, kabilang ang halos lahat ng Silangan at Timog Silangang Asya, ay ganap na umaasa sa bigas bilang
        pangunahing pagkain; 95 porsiyento ng pananim ng palay sa mundo ay kinakain ng mga tao. Ang bigas ay niluluto sa
        pamamagitan ng pagpapakulo, o maaari itong gilingin upang maging harina. Ito ay kinakain nang mag-isa at sa
        iba\'t ibang uri ng mga sopas, side dish, at pangunahing pagkain sa Asian, Middle Eastern, at marami pang ibang
        lutuin. Ang iba pang mga produkto kung saan ginagamit ang kanin ay mga breakfast cereal, noodles, at mga inuming
        may alkohol gaya ng Japanese sake.
    </string>
    <string name="ui_text_diagnosable">Pwedeng madiagnose</string>
    <string name="ui_text_detectable">Pwedeng madetect</string>
    <string name="ui_head_diagnosis_history">Nakaraang Diagnosis</string>
    <string name="crop_name_bitter_gourd">Ampalaya</string>
    <string name="crop_name_cabbage">Repolyo</string>
    <string name="crop_name_cassava">Kamoteng Kahoy</string>
    <string name="crop_name_eggplant">Talong</string>
    <string name="crop_name_mango">Mangga</string>
    <string name="crop_name_okra">Okra</string>
    <string name="crop_name_pineapple">Pinya</string>
    <string name="crop_name_string_beans">Sitaw</string>
    <string name="crop_desc_bitter_gourd">Bitter gourd (Momordica charantia) ay isang berdeng balat na gulay na may puti
        hanggang translucent na laman at may lasa na angkop sa pangalan nito. Maliban na lang kung lumaki ka na may
        bitter gourd bilang bahagi ng iyong regular na diyeta, maaaring magtagal bago ka magpainit sa mapait na lasa.
        Ang mapait na lung ay isa ring gulay na may maraming pangalan. Ito ay kilala rin bilang bitter melon, bitter
        cucumber, balsam-pear, bitter apple, o bitter squash. Ang gulay na ito ay tinatawag ding karela sa India,
        nigauri sa Japan, goya sa Okinawa, ampalaya sa Pilipinas, at ku-gua sa buong Tsina. Ang Momordica charantia ay
        malamang na nagmula sa silangang India o timog China. Pinapaboran nito ang mainit at mahalumigmig na klima na
        may maraming sikat ng araw at regular na pag-access sa tubig. Ngayon, makakahanap ka ng bitter gourd na tumutubo
        sa mga bukid sa buong Asya, kahit na naging tanyag din ito sa Caribbean at South America. Mayroong ilang mga uri
        ng bitter gourd, ngunit ang dalawang pinakakaraniwan ay Chinese bitter gourd at Indian bitter gourd. Ang iba\'t
        ibang Tsino ay mas malapit na kahawig ng isang maputlang berdeng pipino na may kulot, bukol na balat. Ang Indian
        variety ay may makitid, tapered na dulo at matalim, anggulong mga tagaytay sa buong ibabaw nito. Ang mga
        pagkakaiba sa pagitan ng mga varieties ay halos nakikita, at parehong nag-aalok ng magkatulad na lasa at
        benepisyo sa kalusugan.
    </string>
    <string name="crop_desc_cabbage">Ang repolyo(Brassica oleracea), na lokal na kilala bilang \"Repolyo\" na halamang
        gulay at kumpay ng pamilya ng mustasa (Brassicaceae), ang iba\'t ibang anyo ng agrikultura na binuo ng matagal
        na paglilinang mula sa ligaw na repolyo (Brassica oleracea). Ang mga nakakain na bahagi ng lahat ng anyo ng
        repolyo—na kinabibilangan ng kale, broccoli, at Brussels sprouts—ay mababa sa calories at isang mahusay na
        pinagmumulan ng bitamina C. Ang head cabbage, na karaniwang itinalagang simpleng \"repolyo,\" ay isang
        pangunahing gulay sa mesa sa karamihan ng mga bansa ng ang temperate zone. Ang lahat ng anyo ng repolyo ay may
        mga makatas na dahon na walang buhok at natatakpan ng waxy coating, na kadalasang nagbibigay sa ibabaw ng dahon
        ng kulay abo-berde o asul-berde. Ang mga halaman ay pinakamahusay na lumalaki sa banayad hanggang sa malamig na
        klima at tinitiis ang hamog na nagyelo; tinitiis ng ilang anyo ang matitigas na pagyeyelo sa ilang partikular na
        panahon ng paglaki. Ang mainit na panahon ay nakapipinsala sa paglaki at kalidad. Ang mga karaniwang anyo ng
        repolyo ay maaaring uriin ayon sa mga bahagi ng halaman na ginagamit para sa pagkain.
    </string>
    <string name="crop_desc_cassava">Cassava (Manohit esculenta) O na lokal na kilala bilang \" kamoteng kahoy \", ay
        isang ugat na gulay. Ginagamit ng mga tao ang ugat bilang pagkain at paggawa ng gamot. Ang kamoteng kahoy ay
        ginagamit para sa pagod, pag-aalis ng tubig sa mga taong may pagtatae, sepsis, at para sa panganganak, ngunit
        walang magandang siyentipikong ebidensya na sumusuporta sa mga gamit na ito. Ang ugat at dahon ng kamoteng kahoy
        ay nakakain. Ang halagang nutrisyong makukuha sa kamoteng kahoy ay katulad ng patatas. Gayunpaman, ang kamoteng
        kahoy ay naglalaman ng mga kemikal na tinatawag na cyanogenic glycosides. Ang mga kemikal na ito ay maaaring
        maglabas ng cyanide sa katawan. Ang kamoteng kahoy ay dapat ihanda nang tama bago kainin upang maiwasan ang
        pagkalason ng cyanide.
    </string>
    <string name="crop_desc_eggplant">Eggplant (Solanom melongena) na lokal na kilala bilang \"Talong\" na tinatawag
        ding aubergine o Guinea squash, malambot na perennial plant ng nightshade family (Solanaceae), na pinatubo para
        sa mga nakakain nitong prutas. Ang talong ay nangangailangan ng mainit na klima at nilinang sa kanyang
        katutubong Timog-silangang Asya mula pa noong unang panahon. Isang pangunahing pagkain sa mga lutuin ng rehiyon
        ng Mediteraneo, ang mga talong ay kitang-kita sa mga klasikong pagkain gaya ng moussaka ng Greek, ang parmigiana
        na talong ng Italyano, at ng Middle Eastern na baba ghanoush. Madalas din itong ihain bilang inihurnong, inihaw,
        kaibigan, o pinakuluang gulay at ginagamit bilang palamuti at straw.
    </string>
    <string name="crop_desc_mango">Mango (Mangifera indica), Sa loob ng maraming siglo, ang mga tropikal na bunga ng
        punong ito ay tinatangkilik para sa kanilang matamis, maliwanag na lasa. Kamakailan lamang, natuklasan ng
        pananaliksik ang mga karagdagang benepisyo sa anyo ng mga pangunahing sustansya na tumutulong sa mga tao na
        labanan ang sakit, mapanatili ang isang malusog na timbang, at kahit na iwasan ang ilang mga palatandaan ng
        pagtanda. Tulad ng mga peach at cherries, ang mangga ay kilala bilang isang batong prutas dahil sa kanilang
        gitnang hukay, na madaling makilala dahil sa malaki nitong sukat at patag na hugis-itlog. Ang mga mangga ay
        orihinal na mula sa India ngunit ngayon ay lumalaki nang sagana sa Mexico, South America, at mga bahagi ng
        Florida at California. Bagama\'t minsan ay itinuturing na kakaiba, ang prutas ng mangga ay available na ngayon
        sa karamihan ng mga supermarket at isa itong karaniwang sangkap sa maraming pagkain, dahil sa sikat na lasa at
        versatility nito — masarap itong hiniwa, tinadtad, purong, juice, at inihaw. Narito ang lahat ng kailangan mong
        malaman tungkol sa mangga, kabilang ang nilalaman ng nutrisyon at mga benepisyong pangkalusugan nito, at higit
        pang mga paraan upang masiyahan sa pagkain ng mga ito.
    </string>
    <string name="crop_desc_okra">Ang mga okra (Abelmoschus esculentus) na lokal na kilala bilang \"Okra\" ay isang uri
        ng berdeng gulay, tulad ng mahahabang daliri, na may maliit na dulo sa dulo ng taping. Ang ulo nito ay
        nagpapakita ng isang umbok, mas magaan na berde sa lilim, na kadalasang inaalis bilang hindi nakakain na bahagi.
        Ang cross section cut okra ay nagpapakita ng puting kulay na bilog na mga buto na kumakalat nang buo sa loob ng
        gulay. Ang isa sa mga kakaibang palatandaan nito ay ang panloob na lagkit. Ang daliri ng babae ay maaaring
        hiwain sa bilog na piraso o hiwain sa 4 na kalahati o maaaring ilagay nang buo sa round mix vegetable subji. Ang
        lasa ay napaka tiyak sa gulay at karaniwang gusto ng mga bata.
    </string>
    <string name="crop_desc_pineapple">Pineapple (Ananas comosus) na lokal na kilala bilang \"Pinya\". Katutubo sa South
        America, pinangalanan ito para sa pagkakahawig nito sa isang pine cone. Si Christopher Columbus ay pinarangalan
        sa pagbibigay pansin sa prutas nang matagpuan niya ito sa isla ng Guadeloupe noong 1493. Sa ngayon, ang Hawaii
        ay gumagawa lamang ng 10 porsiyento ng mga pananim ng pinya sa mundo. Ang iba pang mga bansang nag-aambag sa
        industriya ng pinya ay kinabibilangan ng Mexico, Honduras, Dominican Republic, Philippines, Thailand, Costa
        Rica, at China. Ang halaman ng pinya ay mababa ang paglaki na may matinik na dahon na nakausli sa lupa. Ang mga
        dahon ay kapareho ng hugis ng halaman sa tuktok ng prutas, na tumutubo sa gitnang tangkay mula sa halaman.
        Tumatagal ng humigit-kumulang dalawang taon para makagawa ang halaman ng isang prutas na pinya na may matingkad
        na dilaw, mahibla na laman at balat na natatakpan ng makulay na \"mga mata.\" Ang pinya ay karaniwan sa mga
        supermarket, madaling putulin, at, kung isasaalang-alang kung gaano karaming prutas ang nakukuha mo, medyo mura.
    </string>
    <string name="crop_desc_string_beans">Ang Stringbeans (Phaseolus vulgaris) na lokal na kilala bilang \"Sitao\" ay
        isa sa pinakamalawak na tinatanim na gulay sa Pilipinas. Ito ay isang tunay na munggo at ayon sa botanika ay mas
        malapit na nauugnay sa cowpea. Ang malambot na pods ay nakakain habang ang balat ay makinis at bago ang mga buto
        ay mature o lumawak. Ang mga batang dahon at tangkay ay maaaring pakuluan o pasingawan at kainin bilang berdeng
        gulay. Bawat 100 gramo ng sariwang timbang, ang mga berdeng pod ay maaaring magbigay ng 2 gramo ng protina, 8.2
        gramo ng carbohydrates, at malaking halaga ng calcium at iba pang mineral. Kapag pinakuluan, ang mga batang
        dahon ay mahusay na pinagkukunan ng protina at bitamina A. Ito ay lumalago sa buong taon ngunit ang pinakamainam
        na oras ng pagtatanim ay mula Mayo hanggang Hunyo para sa tag-ulan at mula Oktubre hanggang Nobyembre para sa
        tag-araw.
    </string>
    <string name="disease_cause_algal_leaf_spot">Ang algal leaf spot ay isang foliar disease na kadalasang nakikita sa
        mainit na mahalumigmig na klima o sa mga greenhouse. Ang sanhi ng organismo ay Cephaleuros virescens, isang
        berdeng parasitiko na alga na ang karaniwang mga host ay mga halaman na may balat na mga dahon tulad ng
        cotoneasters, magnolias, hollies, rhododendrons at viburnums. Ang algal leaf spot ay tinatawag minsan na green
        scurf dahil ang mga spot ay maaaring magkaroon ng magaspang, malabo o patumpik-tumpik na hitsura.
    </string>
    <string name="disease_symptom_algal_leaf_spot_1">Nailalarawan sa pamamagitan ng kulay-abo, berde, kayumanggi o
        orange na parang cushion na mga tuldok sa ibabaw ng dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_algal_leaf_spot_2">Ang ilang mga host ay maaari ding may sakit na mga sanga at mga
        sanga na may bigkis at bansot na may mapupulang kayumangging prutas na mga katawan.
    </string>
    <string name="disease_symptom_algal_leaf_spot_3">Ang mga batik ay karaniwang 1/2 pulgada o mas kaunti ang diyametro
        bagama\'t maaari silang magsama-sama upang bumuo ng mas malalaking kolonya. Ang tissue ng dahon ay maaaring
        mamatay sa ilalim ng mga batik at ang mga dahon ay maaaring dilaw at mahulog nang maaga.
    </string>
    <string name="disease_treatment_algal_leaf_spot_1">Ang algal leaf spot ay karaniwang hindi isang seryosong problema.
        Kapag ang sakit ay banayad, alisin at sirain ang mga dahon na may mga batik pati na rin ang mga sanga na may
        sakit. Gayundin, rake up at sirain ang mga apektadong dahon na nahulog sa lupa.
    </string>
    <string name="disease_treatment_algal_leaf_spot_2">Dahil ang algal leaf spot ay kadalasang problema para sa mga
        halaman na nasa ilalim ng stress, isang mahalagang hakbang sa pamamahala ay ang pagpapabuti ng lumalagong mga
        kondisyon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_algal_leaf_spot_3">Siguraduhin na ang mga halaman ay tumatanggap ng inirerekomendang
        dami ng sikat ng araw, tubig, at pataba. Kung kinakailangan, pagbutihin ang sirkulasyon ng hangin sa paligid ng
        mga apektadong halaman sa pamamagitan ng pag-alis o pagpapanipis ng mga kalapit na halaman.
    </string>
    <string name="disease_treatment_algal_leaf_spot_4">Iwasan ang overhead irigasyon hangga\'t maaari. Kapag malala na
        ang algal leaf spot, inirerekomenda ang mga copper fungicide spray.
    </string>
    <string name="disease_treatment_algal_leaf_spot_5">Maaaring kailanganin na mag-spray tuwing 2 linggo kung
        magpapatuloy ang mga basang kondisyon. Gayunpaman, kapag ang apektadong halaman ay masyadong matangkad upang
        ligtas na mag-spray, ang paggamot ay maaaring hindi magagawa para sa may-ari ng bahay at maaaring mangailangan
        ng propesyonal na tulong.
    </string>
    <string name="disease_cause_anthracnose">Ang mangga anthracnose ay sanhi ng fungus na Colletotrichum gloeosporioides
        var minor (kilala rin sa pangalan ng perpektong yugto nito na Glomerella cingulata var minor). Ang paggawa ng
        spore ng fungus na ito ay pinapaboran ng basa o mahalumigmig na panahon. Ang dispersal ng mga spores ay
        partikular na pinapaboran ng ulan at hangin. Nagbibigay-daan ito sa pagkalat ng sakit sa medyo maikling
        distansya. Sa mga lugar kung saan laganap ang pag-ulan sa panahon ng pamumulaklak at fruit set, ang anthracnose
        ay maaaring magdulot ng pagkasira ng mga inflorescences at impeksyon at pagbaba ng mga batang prutas. Ito ay
        malinaw na maaaring humantong sa malubhang pagkalugi.
    </string>
    <string name="disease_symptom_anthracnose_1">Sa mga dahon, ang mga batik ay karaniwang nabubuo patungo sa mga gilid.
        Kulay kayumanggi hanggang maitim na kayumanggi ang mga ito, kadalasang may mas madilim na hangganan. Ang
        impeksyon ng mga batang dahon ay maaaring mangyari kapag ang kanilang paglitaw ay kasabay ng tag-ulan. Ang mga
        impeksyong ito ay madalas na lumalabas bilang mga sugat sa gilid ng mga batang tanso o maputlang berdeng dahon,
        kung saan ang mga ito ay kalahating bilog sa hugis.
    </string>
    <string name="disease_symptom_anthracnose_2">Sa masyadong mahalumigmig na panahon, ang mga bagong sanga ay maaaring
        magpakita ng madilim na apektadong bahagi mula sa dulo paatras, kung minsan ay may defoliation ng mga batang
        sanga.
    </string>
    <string name="disease_symptom_anthracnose_3">Kapag naapektuhan ang bagong nabuong prutas, makikita ang anthracnose
        bilang malaki, lumubog, itim na mga sugat at ang mga prutas na apektado ay bumababa. Ang katamtaman hanggang
        malalaking berdeng hindi pa hinog na prutas na apektado ng pre-harvest anthracnose ay nagpapakita ng malalaking
        sugat na makintab, itim at lumubog. Sa prutas na ito, madalas na nangyayari ang mga split at oozing.
    </string>
    <string name="disease_symptom_anthracnose_4">Ang pinakakaraniwang prutas na anthracnose ay nagreresulta mula sa mga
        nakatagong impeksiyon (tingnan sa itaas) at nakikita bilang bahagyang nalulumbay na kulay-abo-itim na bahagi sa
        balat sa hinog na prutas. Sa paglipas ng panahon, ang karaniwang pink hanggang orange na spore mass (acervuli)
        ay nabubuo sa tissue na ito.
    </string>
    <string name="disease_treatment_anthracnose_1">Ang regular na pag-spray ng mga puno mula sa panahon ng pamumulaklak
        ng mancozeb (sa inirerekomendang mga rate ng label tuwing 14 na araw) ay kapaki-pakinabang upang mabawasan ang
        antas ng impeksyon sa namumuong prutas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_anthracnose_2">Huwag gumamit ng mancozeb sa loob ng 14 na araw ng pag-aani. Kung ang
        anthracnose ay nagiging seryoso sa berdeng hindi pa hinog na prutas, magiging kapaki-pakinabang na magbigay ng
        isang pares ng mga matalinong pag-spray ng prochloraz.
    </string>
    <string name="disease_treatment_anthracnose_3">Gayunpaman, mahalaga na huwag gumamit ng prochloraz nang labis dahil
        ito ay maaaring humantong sa pagbuo ng mga lumalaban na anthracnose strain.
    </string>
    <string name="disease_treatment_anthracnose_4">Ang mga pag-spray ng tanso na inirerekomenda para sa kontrol ng mango
        scab ay makokontrol din ang anthracnose na may isang araw lamang na panahon ng pagpigil.
    </string>
    <string name="disease_treatment_anthracnose_5">Ang mga paggamot pagkatapos ng ani ay magagamit para makontrol ang
        anthracnose sa prutas ng mangga. Ang Prochloraz ay ginagamit bilang isang malamig na nonrecirculating spray.
    </string>
    <string name="disease_treatment_anthracnose_6">Ang mga hot water dips na ginagamit upang kontrolin ang mga langaw ng
        prutas ay makokontrol din ang anthracnose at stem end rots. Makokontrol ng mainit na benomyl dips ang
        anthracnose at kapaki-pakinabang kung saan ang mga stem end rots ay isang problema.
    </string>
    <string name="disease_cause_aphids">Ang pangunahing pinsalang dulot ng aphids sa mga talong ay ang paggawa ng
        malagkit na pulot-pukyutan at kasunod na paglaki ng itim na sooty na amag sa pulot-pukyutan. Maaari rin nilang
        stunt ang mga halaman sa pamamagitan ng pagpapakain sa mga ito nang maaga sa panahon bago mamulaklak. Mukhang
        walang anumang seryosong problema sa virus na nauugnay sa mga infestation ng aphid.
    </string>
    <string name="disease_symptom_aphids_1">Isang spotting at chlorosis ng mga dahon.</string>
    <string name="disease_symptom_aphids_2">Pagkulot ng mga dahon at pagbaluktot at pagkawala ng mga bulaklak.</string>
    <string name="disease_treatment_aphids_1">Ang mga may pakpak na aphids ay tinataboy ng mga mulch na kulay pilak o
        aluminyo. Kung may posibilidad ng matinding presyon ng virus, maglagay ng reflective polyethylene mulches sa mga
        planting bed bago magtanim o magtanim upang makabuluhang bawasan ang rate ng kolonisasyon ng winged aphids at
        maantala ang pagtitipon ng mga nakakapinsalang bilang ng aphids ng 4- hanggang 6 na linggo.
    </string>
    <string name="disease_treatment_aphids_2">Bagama\'t ang pamamaraang ito ay pangunahing epektibo sa pagpapaantala o
        pagbabawas ng saklaw ng mga sakit na virus na naipapasa ng mga may pakpak na aphids at whiteflies, ang mga
        reflective mulch ay maaari ding maantala ang pagtatayo ng mga walang pakpak na aphids na lumitaw bilang resulta
        ng kolonisasyon ng mga may pakpak na indibidwal.
    </string>
    <string name="disease_treatment_aphids_3">Nawawala ang bisa ng mga mulch kapag higit sa 60% ng ibabaw ay natatakpan
        ng mga dahon o kung ang mulch ay nadungisan ng alikabok o lupa. Samakatuwid, ang mga ito ay epektibo lamang sa
        mga unang ilang linggo pagkatapos ng paglipat.
    </string>
    <string name="disease_cause_bacterial_blight">Ito sanhi ng Xanthomonas oryzae pv. Oryzae. Ang sakit ay karaniwang
        namumuo sa mga lugar na may mga damo at pinaggapasan ng mga nahawaang halaman. Maaari itong mangyari sa parehong
        tropikal at mapagtimpi na mga kapaligiran, partikular sa mga lugar na may irigasyon at rainfed lowland. Sa
        pangkalahatan, pabor ang sakit sa mga temperatura sa 25−34°C, na may relatibong halumigmig na higit sa 70%.
        Karaniwan itong napapansin kapag may malakas na hangin at patuloy na malakas na pag-ulan, na nagpapahintulot sa
        bacteria na nagdudulot ng sakit na madaling kumalat sa pamamagitan ng ooze droplets sa mga sugat ng mga
        nahawaang halaman. Ang bacterial blight ay maaaring malubha sa madaling kapitan ng mga uri ng palay sa ilalim ng
        mataas na nitrogen fertilization.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_blight_1">Nababad sa tubig hanggang sa madilaw na guhit sa mga talim ng
        dahon o nagsisimula sa dulo ng dahon na may kulot na gilid.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_blight_2">Ang mga dahon na may undulated na madilaw-dilaw na puti o
        ginintuang dilaw na marginal necrosis, ang pagkatuyo ng mga dahon pabalik mula sa dulo at pagkulot, ang
        pag-iwang buo sa kalagitnaan ng tadyang ay ang mga pangunahing sintomas.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_blight_3">Ang hitsura ng bacterial ooze na mukhang gatas o malabo na patak
        ng hamog sa mga batang sugat sa madaling araw.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_blight_4">Ang mga malalang nahawaang dahon ay madaling matuyo</string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_blight_5">ang pagkawala sa ani ng butil ay maaaring hanggang 60%.</string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_1">Magtanim ng mga mapagparaya na varieties (IR 20 IR 72,PONMANI ,
        TKM 6).
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_2">siguradohin na ang binhing ay walang sakit</string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_3">Palakihin ang mga nursery na mas mabuti sa hiwalay na mga
        kondisyon sa kabundukan
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_4">Iwasan ang paggupit ng mga punla habang naglilipat.</string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_5">Balanseng pagpapabunga, iwasan ang labis na N – aplikasyon
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_6">Laktawan ang N - application sa booting (kung katamtaman ang
        sakit)
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_7">Alisan ng tubig ang lupain (maliban sa yugto ng pamumulaklak ng
        pananim)
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_8">Pagsira ng mga damo at collateral host</string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_9">Iwasan ang pagdaloy ng tubig mula sa mga apektadong bukid
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_blight_10">Panatilihin ang wastong espasyo ng halaman</string>
    <string name="disease_cause_bacterial_leaf_streak">Ito ay sanhi ng Xanthomonas oryzae pv. oryzicola. Ang bacterial
        leaf streak ay nangyayari sa mga lugar na may mataas na temperatura at mataas na kahalumigmigan. Naililipat ito
        sa pamamagitan ng mga buto at mga nahawaang pinaggapasan hanggang sa susunod na panahon ng pagtatanim. Ito ay
        maaaring mangyari sa mga patlang kung saan ang X. oryzae pv. oryzicola bacteria ay naroroon sa mga dahon, sa
        tubig, o sa mga labi na naiwang na paganiha.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_leaf_streak_1">Ang mga sintomas sa simula ay lumilitaw sa maliit, basang
        tubig, mga linear na sugat sa pagitan ng mga ugat ng dahon. Ang mga streak na ito sa una ay madilim na berde at
        kalaunan ay nagiging matingkad na kayumanggi hanggang sa madilaw-dilaw na kulay abo.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_leaf_streak_2">Ang mga sugat ay translucent kapag nakadikit sa liwanag.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_leaf_streak_3">Ang buong dahon ay maaaring maging kayumanggi at mamatay
        kapag ang sakit ay napakalubha.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_leaf_streak_4">Sa ilalim ng mahalumigmig na mga kondisyon, ang mga dilaw na
        patak ng bacterial ooze, na naglalaman ng mga masa ng bacterial cell, ay maaaring makita sa ibabaw ng mga dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_bacterial_leaf_streak_5">Ang bacterial leaf streak ay maaaring malito sa makitid na
        brown spot.
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_leaf_streak_1">Mga varieties panlaban ng halaman.</string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_leaf_streak_2">gamutin ang mga buto ng mainit na tubig.</string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_leaf_streak_3">Panatilihing malinis ang mga bukirin—alisin ang mga puno ng
        damo at araruhin sa ilalim ng pinaggapasan ng palay, dayami, ratoon ng palay, at mga boluntaryong punla, na
        maaaring mahawaan ng bakterya.
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_leaf_streak_4">Gumamit ng balanseng dami ng sustansya ng halaman, lalo na
        ang nitrogen.
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_leaf_streak_5">Siguraduhing maayos ang pagpapatuyo ng mga bukirin (sa mga
        pananim na karaniwang binabaha) at mga nursery.
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_leaf_streak_6">Alisan ng tubig sa mga lupa sa panahon ng matinding baha.
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_leaf_streak_7">Patuyuin ang bukirin sa panahon ng pamumulaklak upang
        patayin ang bakterya sa lupa at sa mga nalalabi ng halaman.
    </string>
    <string name="disease_treatment_bacterial_leaf_streak_8">Sa mga kaso ng matinding impeksyon, kapag maaaring
        maapektuhan ang ani, ang isang fungicide na nakabatay sa tanso na inilapat sa heading ay maaaring maging
        epektibo sa pagkontrol sa sakit.
    </string>
    <string name="disease_cause_banana_freckle">Ang mga sintomas ay sanhi ng fungus na Phyllosticta maculata. Maaari
        itong makaapekto sa mga halaman ng saging sa lahat ng yugto ng ikot ng produksyon at itinuturing na isang \'wet
        spore\' na organismo dahil ang mga spore nito ay nangangailangan ng tubig bilang paraan ng dispersal (mga patak
        ng ulan, tilamsik ng tubig, mga patak ng hamog halimbawa). Ang pekas ng saging ay maaari ding kumalat sa
        pamamagitan ng paggalaw ng mga nahawaang materyal ng halaman at mga prutas. Ang mga freckle spot ay naglalaman
        ng mga fungal na istruktura na gumagawa ng mga spores. Habang tumutubo ang mga ito, ang mga spores ay gumagawa
        ng mga filament na tumagos sa host at dumarami sa loob at pagitan ng mga selula, na lumilikha ng mga bagong spot
        o sugat sa mababaw na layer ng tissue ng halaman. Ang incubation period ay maaaring kasing 20 araw sa mainit na
        mahalumigmig na panahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_banana_freckle_1">Ang pinaka-katangian na mga sintomas ay maitim na kayumanggi
        hanggang itim na mga batik na may iba\'t ibang laki sa mga dahon at prutas. Ang ibabaw ng dahon at ang balat ng
        prutas ay parang papel de liha. Ang mga maliliit na batik ay mas mababa sa 1mm ang lapad. Maaari silang
        magkumpol-kumpol sa mga linya at lumilitaw bilang mga guhit na tumatakbo nang pahilis sa buong dahon, o mula sa
        midrib hanggang sa gilid ng dahon, madalas sa kahabaan ng mga ugat. Ang mas malalaking spot ay hanggang 4mm ang
        lapad at maaari ding lumitaw bilang mga streak. Minsan ang gitna ng mga mas malalaking spot na ito ay mas magaan
        ang kulay. Maaari ring mabuo ang mga spot sa petioles, midribs, transition leaves at bracts. Ang prutas ay
        maaari ding maapektuhan ng pekas sa 2-4 na linggo pagkatapos ng paglitaw ng bungkos. Ang mga indibiduwal na
        batik ay unang lumilitaw bilang mga minutong mapula-pula-kayumangging mga tipak na napapalibutan ng halo ng
        dark-green, basang-tubig na tissue.
    </string>
    <string name="disease_treatment_banana_freckle_1">Palaging isaalang-alang ang isang pinagsamang diskarte na may mga
        hakbang sa pag-iwas at mga biological na paggamot kung magagamit. Ang pag-spray ng mga dahon at prutas ng maneb
        tuwing 2 linggo o isang beses sa isang buwan sa buong taon ay maaaring makabawas sa pagkalat ng mga spore. Ang
        pag-spray ng mga fungicide gaya ng folpet, chlorothalonil, mancozeb, triazoles, propiconazole at ng pamilya ng
        mga strobilurin, kada dalawang linggo ay maaari ding magbunga ng mga epektibong resulta laban sa sakit.
    </string>
    <string name="disease_treatment_banana_freckle_2">Dahil ang mga nahawaang dahon ay ang pangunahing pinagmumulan ng
        mga spores, ang paglalagay ng isang bag sa ibabaw ng mga saging, kapag naani, ay lumilikha ng isang hadlang
        upang maiwasan ang mga spore na kumalat sa prutas. Ang mga aplikasyon ng neem oil (1500 ppm) @ 5ml na may surf
        (1g) o sandovit (1ml) bawat litro ng tubig ay maaaring gamitin bilang prophylacticly, sa yugto ng pamumulaklak
        ng pananim at sa unang hitsura.
    </string>
    <string name="disease_cause_banana_streak">Ang mga sintomas ng sakit ay maaaring mag-iba-iba, depende sa uri at dami
        ng virus na kasangkot, ang uri ng halaman at ang mga kondisyon sa kapaligiran. Ang pinakakaraniwang sintomas ay
        ang pagbuo ng pantay o sirang dilaw na mga guhit na tumatakbo mula sa midrib ng dahon hanggang sa gilid. Ang mga
        streak na ito ay nagiging kayumanggi o itim at maaaring maputol ng mga dilaw na tuldok o mga pattern na hugis
        mata. Nagsisimulang lumitaw ang nekrosis sa dahon, simula sa gilid, at kung minsan ay nakakaapekto sa midrib at
        petiole. Paminsan-minsan, ang mga panloob na tisyu ng tangkay ay apektado din ng pagkabulok. Ang huling sintomas
        ay partikular na nakikita sa ilalim ng mababang temperatura at mga kondisyon ng maikling araw. Hindi lahat ng
        dahon ay apektado ngunit ang paglaki ng halaman ay kadalasang nababaril, habang ang laki ng mga bungkos at
        prutas ay nababawasan.
    </string>
    <string name="disease_symptom_banana_streak_1">Ang sakit ay sanhi ng isang kumplikadong mga virus. Ang likas na
        katangian ng mga sintomas ay tinutukoy ng konsentrasyon ng mga particle ng viral sa mga halaman. Ang mga
        temperatura, at mga patter ng panahon sa pangkalahatan, ay nakakaimpluwensya rin sa kinalabasan ng isang
        impeksiyon. Ang virus ay kumakalat mula sa puno hanggang sa puno o sa pagitan ng mga patlang sa pamamagitan ng
        ilang uri ng mealybugs (Pseudococcidae). Ang isa pang paraan ng long distance dissemination ay ang paggamit ng
        mga infected planting material o mga buto. Ito ay hindi dala ng lupa at malamang na hindi maipasa sa pamamagitan
        ng mekanikal na pinsala sa mga halaman sa pamamagitan ng trabaho sa field. Ito ay isang pandaigdigang problema
        na nakakaapekto sa saging at mga kaugnay na species at maaaring makaapekto sa paglaki ng halaman, ani ng prutas
        at kalidad. Ang virus ay malamang na hindi kumalat sa mga tool sa pagputol o sa pamamagitan ng mekanikal na
        paraan.
    </string>
    <string name="disease_treatment_banana_streak_1">Ang mga bio-control agent tulad ng parasitoid wasps, lacewings o
        hover flies at lady birds ay maaaring gamitin upang kontrolin ang mga populasyon ng mealybugs. Ang mga light
        mineral oils o neem extract na na-spray sa mga dahon ay epektibo rin kapag maliit ang populasyon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_banana_streak_2">Palaging isaalang-alang ang pinagsamang diskarte na may mga hakbang
        sa pag-iwas kasama ng mga biological na paggamot kung magagamit. Walang kemikal na paggamot sa mga sakit na
        viral. Ang waxy protective coating ng mealybugs ay nagpapahirap sa kanila na patayin. Ang mga paggamot na may
        mga insecticides tulad ng deltamethrin ay maaaring gamitin upang kontrolin ang mga populasyon ng mealybug.
    </string>
    <string name="disease_treatment_banana_streak_3">Gumamit ng virus-free na gamit sa pananim na sektioikadong
        mapagkukunan.
    </string>
    <string name="disease_treatment_banana_streak_4">Ang mga na apektuhang halaman ay Kaylangan na ma putol at masira.
    </string>
    <string name="disease_cause_black_rot">Sanhi ng Xanthomonas campestris pv. Ang campestris ay isa sa
        pinakamapangwasak na sakit ng mga pananim na cruciferous at maaaring magresulta sa mataas na pagkawala ng ani at
        kalidad. Ito ay nangyayari sa buong mundo at nakakahawa sa lahat ng uri ng brassica.
    </string>
    <string name="disease_symptom_black_rot_1">Maaaring lumitaw sa anumang yugto ng paglaki bilang dilaw, hugis-V na mga
        sugat na umaabot patungo sa base ng dahon na nagreresulta sa pagkalanta at nekrosis.
    </string>
    <string name="disease_symptom_black_rot_2">Ang pag-itim ng mga ugat sa loob ng mga sugat at katabing lugar ay isang
        diagnostic na katangian ng pathogen na ito.
    </string>
    <string name="disease_symptom_black_rot_3">Ang mga sintomas ng black rot ay maaaring katulad ng sa tagtuyot, labis
        na tubig, o labis na paglalagay ng pataba, kaya mahalaga ang pagkumpirma ng pagkakakilanlan mula sa isang
        diagnostician.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_1">Pumili ng binhi na napatunayang walang sakit.</string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_2">Tratuhin ang buto ng mainit na tubig upang mapuksa ang bacteria.
        Tratuhin ang buto sa loob ng 15- 30 minuto sa 50° C, tuyo, at subukan para sa pagtubo. Ang prosesong ito ay
        dapat gawin nang maingat at inirerekumenda na ang isang maliit na sample ng binhi ay masuri para sa epekto sa
        pagtubo muna. Nag-aalok ang UMass ng hot water seed treatment service.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_3">Mag-fumigate o mag-sterilize ng lupa sa mga seedbed at gumamit ng
        malinis at isterilisadong seed flat.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_4">Iwasang magtanim sa mga lugar na tumatanggap ng run-off mula sa mga
        lugar na dati nang itinanim hanggang sa mga crucifer.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_5">Palakihin ang espasyo sa pagitan ng mga halaman upang bawasan ang
        panahon ng pagkabasa ng dahon at posibilidad ng impeksyon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_6">Subaybayan ang mga transplant at agad na alisin at sirain ang mga
        nahawaang punla.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_7">Huwag putulin ang mga punla, dahil ang bakterya ay madaling kumalat sa
        pamamagitan ng mga kontaminadong kasangkapan.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_8">Magsanay ng tatlong taong pag-ikot at kontrolin ang mga cruciferous na
        damo.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_9">Huwag magtrabaho sa bukid kapag basa ang mga ito at iwasan ang patubig
        sa ibabaw.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_10">Huwag hanapin ang mga cull piles malapit sa mga field o storage
        area.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_11">Agad na isama ang mga nalalabi sa pananim pagkatapos ng pag-aani upang
        mapabilis ang pagkabulok.
    </string>
    <string name="disease_treatment_black_rot_12">Ang mga bactericide ay bahagyang epektibo lamang; ang kalinisan at
        pamamahala sa kapaligiran ay mahalagang mga prinsipyo sa pamamahala ng sakit.
    </string>
    <string name="disease_cause_blast">Ito ay sanhi ng fungus Magnaporthe oryzae.Ito ay karaniwang nagyayari sa mga
        lugar na may mababang kahalumigmigan sa lupa, madalas at matagal na pag-unlad, at malamig na temperature sa
        araw. Sa kabundunkang palay, nag malalaking pagkakaiba-iba ng temperature sa araw at gabi na nagdududlot ng
        pagbuo ng hamog sa mg adahon at pangkalahatang mas malamig na temperature ay pinapaboran ang pagkabio ng sakit.
    </string>
    <string name="disease_symptom_blast_3">Ang mga unang sintomas ay lumilitaw bilang puti hanngang kulay-abo-berdeng
        mga sugat o balik, na may madilim na bereng sad ulo.
    </string>
    <string name="disease_symptom_blast_4">Ang mga matatandang sugat sa mga dahoon ay elliptical o hugis spindle at
        maputi hanggang kulay abo ang mga gitna na may pula hanggang kayumanggi o necrotic na hangganan.
    </string>
    <string name="disease_symptom_blast_1">Ang ilan ay kahawig ng hugis diyamante, malawak sa gitna at nakaturo sa
        magkabilang dulo.
    </string>
    <string name="disease_symptom_blast_2">Ang mga sugat ay maaaring lumaki at magsama-sama, lumalaki nang sama-sama,
        upang patayin ang buong dahon. Ang mga sugat sa pagsabog ng dahon ay karaniwang pahaba at itinuro sa bawat dulo.
    </string>
    <string name="disease_treatment_blast_1">Ayusin ang oras ng pagtatanim. Ayusin ang mga buto nang maaga, kung maaari,
        pagkatapos ng tag-ulan.
    </string>
    <string name="disease_treatment_blast_2">Hatiin ang paglalagay ng nitrogen fertilizer sa dalawa o higit pang
        paggamot. Ang labis na paggamit ng pataba ay maaaring magpapataas ng intensity ng pagkasira
    </string>
    <string name="disease_treatment_blast_3">Diligan ng madamig tubig ang lupa nang madalas hangga\'t maaari.</string>
    <string name="disease_treatment_blast_4">Ang mga silicone fertilizers (hal., calcium silicate) ay maaaring ilapat sa
        mga lupa na kulang sa silicon upang mabawasan ang pagkasira. Gayunpaman, dahil sa mataas na halaga nito, ang
        silikon ay dapat na mailapat nang mahusay. Ang mga murang pinagkukunan ng silicon, tulad ng mga straw ng mga
        genotype ng bigas na may mataas na nilalaman ng silikon, ay maaaring isang alternatibo. Ang pag-iingat ay dapat
        gawin upang matiyak na ang straw ay walang sabog dahil ang fungus ay maaaring mabuhay sa rice straw at ang
        paggamit ng infected straw bilang isang silicon source ay maaaring kumalat pa ng sakit.
    </string>
    <string name="disease_treatment_blast_5">Ang mga sistematikong fungicide tulad ng triazoles at strobilurins ay
        maaaring gamitin nang mainam para sa control-to-control na pagkasira. Ang paggamit ng fungicide sa heading ay
        maaaring maging epektibo sa pagkontrol sa sakit.
    </string>
    <string name="disease_cause_brown_leaf_spot">Ang sakit na brown leaf spot (BLS) ay sanhi ng fungus. Ito ay isa sa
        mga pinakamasamang fungal disease ng kamoteng kahoy. Ang BLS disease ay lumilitaw bilang maliliit na brown spot
        na may madilim na mga hangganan sa itaas na ibabaw ng dahoon. Ang mga brown spot ay nabubuo sa pagitan ng mga
        ugat ng dahon kaya ang kanilang sukat at hugis ay nalilimitahan ng mga ugat. Ang gitna ng mga brown spot ay
        maaaring mahulog na nag-iiwan ng isang butas sa dahon. Isa sa masamang panahon ng pag-atake ang mga nahawaang
        dahon ay nagiging dilaw at tuyo, at maaaring mamatay nang maaga. Ang sakit ay maaaring lubos na mabawasan ang
        mga ani.
    </string>
    <string name="disease_symptom_brown_leaf_spot_1">Ang sakit ay kadalasang nangyayari sa mas matanda, mas mababang mga
        dahon, at mas kapansin-pansin 5-6 na buwan pagkatapos itanim.
    </string>
    <string name="disease_symptom_brown_leaf_spot_3">Ang mga batik ay kayumanggi sa itaas na mga ibabaw na may madilim
        na mga hangganan, na kung minsan ay napapalibutan ng madilim na dilaw na mga gilid. Sa ilalim na bahagi, ang mga
        batik ay kulay abo sa hangganan ng dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_brown_leaf_spot_4">Ang mga maliliit na ugat na tumatawid sa mga batik ay lumilitaw
        bilang mga itim na necrotic lines. Ang mga sentro ng mga spot ay tuyo, at maaaring mahulog. Habang lumalaki ang
        mga batik, ang mga dahon ay dilaw at nalalagas.
    </string>
    <string name="disease_symptom_brown_leaf_spot_5">Ang mainit, mahalumigmig na panahon ay nagpapataas ng kalubhaan ng
        sakit. Ang mga spores ng fungus na ginawa sa ibabang ibabaw ay kumakalat sa pamamagitan ng hangin at
        water-splash.
    </string>
    <string name="disease_symptom_brown_leaf_spot_6">Ang long distance spread ay nangyayari kapag ang mga spore ay
        dinadala sa gamit pananim. Sa pangkalahatan, ang mga matatandang dahon ay mas madaling kapitan ng sakit Ang
        fungus ay maaaring magpatuloy na mabuhay sa mga lumang nahulog na dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_brown_leaf_spot_2">Ang mga dahon ay nahuhulog nang maaga. Ang mga batik ng dahon ay
        pabilog, hanggang 15 mm ang diyametro, nagiging angular at nalilimitahan ng mga ugat.
    </string>
    <string name="disease_treatment_brown_leaf_spot_5">Sa tag-araw, tanggalin ang mga dahon na may matinding sakit upang
        maiwasan ang mabilis na pagkalat ng fungus kapag nagsimula ang ulan.
    </string>
    <string name="disease_treatment_brown_leaf_spot_1">Magtanim sa malawak na espasyo, na nagpapahintulot sa hangin na
        matuyo ang mga dahon nang mabilis hangga\'t maaari.
    </string>
    <string name="disease_treatment_brown_leaf_spot_2">Magsanay ng crop rotation ng 3-5 taon.</string>
    <string name="disease_treatment_brown_leaf_spot_3">Magtanim sa tag-ulan, upang ang mga pananim ay nasa yugtong
        madaling kapitan (6-8-buwang gulang) sa tag-araw.
    </string>
    <string name="disease_treatment_brown_leaf_spot_4">Huwag magtanim ng mga bagong pananim sa tabi ng mga luma na may
        sakit.
    </string>
    <string name="disease_cause_downy_mildew">Ang repolyo(Brassica oleracea), na lokal na kilala bilang \"Repolyo\" na
        halamang gulay at kumpay ng pamilya ng mustasa (Brassicaceae), ang iba\'t ibang anyo ng agrikultura na binuo ng
        matagal na paglilinang mula sa ligaw na repolyo (Brassica oleracea). Ang mga nakakain na bahagi ng lahat ng anyo
        ng repolyo—na kinabibilangan ng kale, broccoli, at Brussels sprouts—ay mababa sa calories at isang mahusay na
        pinagmumulan ng bitamina C. Ang head cabbage, na karaniwang itinalagang simpleng \"repolyo,\" ay isang
        pangunahing gulay sa mesa sa karamihan ng mga bansa ng ang temperate zone. Ang lahat ng anyo ng repolyo ay may
        mga makatas na dahon na walang buhok at natatakpan ng waxy coating, na kadalasang nagbibigay sa ibabaw ng dahon
        ng kulay abo-berde o asul-berde. Ang mga halaman ay pinakamahusay na lumalaki sa banayad hanggang sa malamig na
        klima at tinitiis ang hamog na nagyelo; tinitiis ng ilang anyo ang matitigas na pagyeyelo sa ilang partikular na
        panahon ng paglaki. Ang mainit na panahon ay nakapipinsala sa paglaki at kalidad. Ang mga karaniwang anyo ng
        repolyo ay maaaring uriin ayon sa mga bahagi ng halaman na ginagamit para sa pagkain.
    </string>
    <string name="disease_symptom_downy_mildew_1">Ang mga nahawaang halaman ay nagkakaroon ng kulay abong amag sa
        ibabang ibabaw ng dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_downy_mildew_2">Ang itaas na ibabaw ng dahon ng mga nahawaang halaman ay unang
        nagiging dilaw at pagkatapos ay maaaring maging kayumanggi o necrotic. Ang mga dahon ay nalalanta at namamatay.
    </string>
    <string name="disease_symptom_downy_mildew_3">Ang pag-unlad ng sakit ay pinapaboran ng mga basang kondisyon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_downy_mildew_1">Gumamit ng mga varieties na may resistensya o tolerance sa sakit na
        ito. Paikutin kasama ang mga pananim maliban sa mga pananim na cole o mga gulay.
    </string>
    <string name="disease_treatment_downy_mildew_2">Alisin kaagad ang mga labi ng halaman pagkatapos anihin. Gumamit ng
        malawak na espasyo ng halaman upang maisulong ang pagkatuyo ng mga dahon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_downy_mildew_3">Iwasang basain ang mga dahon kapag nagdidilig. Kung ang sakit ay
        naging sapat na malubha upang matiyak ang kontrol ng kemikal, ang chlorothalonil o mancozeb ay magbibigay ng
        mahusay na kontrol, at ang mga tansong fungicide ay magbibigay ng patas na kontrol.
    </string>
    <string name="disease_treatment_downy_mildew_4">Mag-spray tuwing pito hanggang 10 araw pagkatapos maitakda ang mga
        transplant. Siguraduhin na ang ibabang ibabaw ng dahon ay natatakpan ng fungicide.
    </string>
    <string name="disease_treatment_downy_mildew_5">Huwag maglagay ng tanso kapag ang temperatura ay higit sa 90 °F.
        Maghintay ng 7 araw pagkatapos mag-spray bago mag-ani kung gumagamit ng chlorothalonil o mancozeb. Tingnan ang
        Talahanayan 2 para sa mga halimbawa ng mga produktong naglalaman ng mga fungicide na ito.
    </string>
    <string name="disease_treatment_downy_mildew_6">Ilapat ang lahat ng mga kemikal ayon sa mga direksyon sa label.
    </string>
    <string name="disease_cause_lace_wing">Ang mga nasa hustong gulang ay dilaw hanggang maputi-puti at humigit-kumulang
        4 mm ang laki na may translucent, fringed na parang puntas na mga pakpak. Ang babaeng salagubang ay naglalagay
        ng mga 30 itlog sa ibabang bahagi ng dahon. Pagkaraan ng humigit-kumulang 12 araw, napisa ang mga dilaw na
        nimpa. Ang yugto ng pag-unlad na ito ay tumatagal ng humigit-kumulang 13 araw. Sa kasalukuyan, walang magagamit
        na detalyadong impormasyon tungkol sa mga pagkalugi ng ani dahil sa infestation ng surot ng banana lace wing.
        Hanggang ngayon, walang ulat tungkol sa malubhang pinsala sa mga halamang saging na dulot ng peste.
    </string>
    <string name="disease_symptom_lace_wing_1">Ang mag napeste ay makikita sa mga dahon, kahit sa malayo. Ang mga
        matatanda at nymph ay matatagpuan sa ibabang bahagi ng dahon, kung saan sila nakatira sa mga kolonya at kumakain
        sa mga dahon. Kadalasan, kumakain ang mga insekto sa katas ng dahon sa paligid ng gitnang ugat. Ang pinsala sa
        pagpapakain ay lumilitaw bilang maliliit na puti, chlorotic spot sa itaas na bahagi ng dahon. Ang mga maitim na
        pagtatago ng insekto ay naiwan sa ibabang ibabaw ng dahon. Ang mga kolonisadong lugar ay nagiging dilaw hanggang
        kayumanggi sa paglipas ng panahon at natutuyo. Ang mga puno ay pumipigil sa paglaki at mukhang may sakit.
    </string>
    <string name="disease_treatment_lace_wing_1">Maaaring bawasan ng mga predatory insect species tulad ng Stethoconus
        praefectus ang pamimiste kung gagamitin sa pinagsamang diskarte. Ang isang emulsion ng neem oil at bawang (2%)
        ay maaaring gamitin bilang foliar spray application upang makontrol ang pamimiste.
    </string>
    <string name="disease_treatment_lace_wing_2">Ang halamang mapaparaya o lumalaban na mga varietie na magagamit.
    </string>
    <string name="disease_treatment_lace_wing_3">Suriin ang mga halaman o taniman at regular na tingnan kung may mga
        palatandaan ng peste.
    </string>
    <string name="disease_treatment_lace_wing_4">"Handpick at sirain ang unang napeste outer whorl ng mga dahon sa field
        para pigilan ang pag-unlad ng pamimiste. "
    </string>
    <string name="disease_cause_leaf_miner">Ang mga sintomas ay sanhi ng ilang langaw na kabilang sa pamilya ng
        Agromyzidae, na may ilang libong species sa buong mundo. Sa tagsibol, tinutusok ng mga babae ang mga himaymay ng
        dahon at nangingitlog, kadalasan sa gilid. Ang larvae ay kumakain sa pagitan ng itaas at ibabang ibabaw ng
        dahon. Gumagawa sila ng malalaking puting meandering tunnel na may bakas ng itim na frass na naiwan habang
        kumakain sila. Kapag sila ay umabot na sa kapanahunan, ang larvae ay nagbubukas ng isang butas sa ilalim ng
        dahon at nahuhulog sa lupa, kung saan sila ay pupate. Ang mga labi ng halaman na malapit sa host ay mga
        alternatibong pupating place. Ang mga langaw sa minero ng dahon ay naaakit sa kulay dilaw.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_miner_1">Lumilitaw ang hindi regular o serpentine na maputlang kulay-abo na mga
        linya sa magkabilang gilid ng mga talim ng dahon habang pinapakain ng larvae. Ang mga burrow na ito ay
        kadalasang nililimitahan ng mga ugat ng dahon at naglalaman ng itim na fecal material na nakikita bilang mga
        manipis na bakas sa loob ng mga lagusan. Maaaring natatakpan ng mga minahan ang buong dahon. Ang mga nasirang
        dahon ay maaaring mahulog nang maaga (defoliation). Maaaring bawasan ng defoliation ang ani at laki ng prutas at
        ilantad ang prutas sa sunburn. Hindi dapat ipagkamali sa Tuta absoluta (Tomato Leafminer) na ang mga minahan sa
        mga dahon ay mas malawak at puti o transparent.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_1">Paboran ang mga uri ng pananim na may kulot na dahoon.</string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_2">Suriin ang mga bagong lipat nag tanim para sa leaf miners o bago mag
        tanim ulit.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_3">Sirain ang kahit anong bagong lipat na tanim na peste.</string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_4">Subaybayan lingguhan at sa lahat ng yugto ng paglaki ng pananim.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_5">Maghanap ng maliliit na lagusan at larvae sa loob ng mga lagusansa
        itaas at gilid ng dahon
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_6">Gumamit ng glue traps o dilaw na malagkit na traps upang makita ang
        mga minero ng dahoon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_7">Sa 8 hanggang 12 infected na halaman sa bawat 100 halaman,
        isaalang-alang ang direktang kontrol na aksyon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_8">Mamili ng mga dahon na may mabigat na infested, at sirain ang mga ito
        sa pamamagitan ng pagdurog o pagbabaon sa kanila, o pakainin sa mga baka kung masarap.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_9">Sirain at ibaon ang mga patay na mga damo at pananim.</string>
    <string name="disease_treatment_leaf_miner_10">Alisin kaagad ang mga labi ng pananim pagkatapos matapos ang
        pag-aani
    </string>
    <string name="disease_cause_leaf_mosaic">Ang casava mosaic virus disease ay isang viral disease na dinadala ng mga
        insekto tulad ng whiteflies. Kapag ang mga whiteflies ay sumisipsip ng katas mula sa halaman, kukuha nila ang
        virus, at pagkatapos ay dinadala at iniksyon ito sa pagkain nila sa susunod na halaman. Upang maiwasan ang
        pagkalat ng sakit sa malulusog na halaman, ang mga nahawaang halaman ay dapat bunutin at sirain. Walang
        agrochemical na makakakontrol sa sakit.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mosaic_1">Ang sakit ay nagdudulot ng pagkulot ng mga dahon at ang pagbuo ng
        dilaw-berde o puti-berde na mga patch sa loob ng berdeng dahon na kilala bilang chlorosis o mosaic.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mosaic_2">Kapag malala na ang sakit, ang mga bagong dahon ay maliit at baluktot
        at ang mga halaman ay nagiging bansot.
    </string>
    <string name="disease_symptom_leaf_mosaic_3">Ang ganap na dilaw na mga dahon na may normal na laki o kayumangging
        dahon ay hindi senyales ng sakit na ito. Ang ligaw na kamoteng kahoy (kisamvu cha mpira sa Kiswahili) ay
        nagho-host din ng sakit.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_1">Huwag magtanim ng kamoteng kahoy malapit sa mga napeste na taniman
        dahil dadalhin ng mga insect vector ang sakit sa malulusog na halaman.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_2">Panatilihin ang mga insect vector na nagdadala ng sakit palayo sa
        bukid sa pamamagitan ng pagpapaligid dito ng malinaw na boarder na walang halaman (2 hanggang 3 metro ang
        lapad). Hiwain ang lahat ng mga palumpong.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_3">Obserbahan ang mga halaman para sa mga sintomas ng sakit isang beses
        sa isang linggo para sa unang 2 hanggang 3 buwan pagkatapos itanim. Kapag may nakitang 2 hanggang 5 halaman na
        may sintomas ng sakit sa iyong bukid, maghanda para sa proseso ng pagbunot.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_4">Maghanda ng malulusog na pinagputulan ng kamoteng kahoy na gagamitin
        para palitan ang mga may sakit na halamang kamoteng kahoy.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_5">Ang haba ng bawat pagputol ay dapat na 15 hanggang 20cm.</string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_6">Ang proseso ng pagbunot ng mga may sakit na halaman ay magsisimula 2
        hanggang 3 linggo pagkatapos umusbong ang mga pinagputulan na dati nang itinanim.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_7">Dalawang tao ang dapat na kasangkot, na ang isang tao ay naghahanap
        at nagbubunot ng mga sira na halaman habang ang isa ay nagtatanim ng mga bagong malusog na pinagputulan ng
        kamoteng kahoy. Ang bumunot ay hindi dapat hawakan ang mga bagong malinis na tanim at ang nagtatanim ay hindi
        dapat hawakan ang mga may sakit na halaman.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_8">Bunutin ang mga may sakit na halaman isang beses bawat linggo sa
        pamamagitan ng pagbunot sa kanila gamit ang kamay.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_9">Ang mga nabunot na halaman ay dapat na dalhin palayo sa bukid at
        ilantad sa sikat ng araw para matuyo at pagkatapos ay sunugin upang patayin ang mga virus. Huwag ilibing ang mga
        may sakit na materyales sa isang bukid.
    </string>
    <string name="disease_treatment_leaf_mosaic_10">Ang bilang ng mga may sakit na halaman ay nababawasan habang ang
        ehersisyo ay paulit-ulit Kapag gumagamit ng pestisidyo, palaging magsuot ng pamprotektang damit at sundin ang
        mga tagubilin sa label ng produkto, tulad ng dosis, timing ng aplikasyon, at agwat bago ang pag-aani.
    </string>
    <string name="disease_cause_mealybug_wilt">Ang sakit ay nagdudulot ng pamumula (mamaya kulay rosas), matinding
        pag-iwas sa dulo, pababang pagkulot at pagkalanta ng mga dahon; mayroon ding pagbagsak ng mga ugat. Maaaring
        mangyari ang pagbawi, ngunit ang mga prutas ay maliit. Ang pagkalanta ng pinya ay lumilitaw na naiimpluwensyahan
        ng edad ng mga halaman: ang mga batang halaman ay nagkakaroon ng mga sintomas sa loob ng 2-3 buwan; ang mga
        matatandang halaman ay tumatagal ng hanggang isang taon. Ang sakit ay nauugnay sa mga mealybug, Dysmicoccus
        brevipes (pink mealybug) at Dysmicoccus neobrevipes (grey mealybug) na mealybugs ay kumakain sa mga pinya,
        nakakuha ng Pineapple mealybug wilt-associated virus(es) at pagkatapos ay ipinapasa ang mga virus sa ibang mga
        halaman.
    </string>
    <string name="disease_symptom_mealybug_wilt_1">Ang unang focus ng impeksyon ay kadalasang nangyayari malapit sa
        mga gilid ng field at kumakalat papasok. • Ang sakit ay nailalarawan sa pamamagitan ng paunang pagkamatay ng
        dulo ng dahon at pamumula sa haba ng dahon. • Sinusundan ito ng isang progresibong pagbabago ng kulay ng dahon
        mula pula tungo sa pink, papasok na reflexing ng gilid ng dahon, pagkawala ng katigasan at ang tuluyang
        pagbagsak ng mga dahon sa halos lahat ng haba ng mga ito. • Ang mga ugat ay huminto sa paglaki, na nagiging
        sanhi ng pagkalanta ng halaman. Ang mga halaman na apektado sa maagang yugto ng paglago ay hindi bumubuo ng mga
        prutas, o gumagawa ng maliliit na bunga. Ang ilang mga halaman, kahit na ang mga lumalabas na ganap na lanta, ay
        maaaring sumailalim sa isang maliwanag na paggaling, kung saan ang mga pinakalumang sintomas na dahon ay
        tumatanda, ang mga mas batang may sintomas na mga dahon ay tumutubo at nalalanta sa dulo at ang bagong paglaki
        ay lumalabas na normal. • Ang mga halamang ito ay maaaring magbunga ng malusog na prutas at korona.
    </string>
    <string name="disease_symptom_mealybug_wilt_2">Ang sakit ay nailalarawan sa pamamagitan ng paunang pagkamatay ng
        dulo ng dahon at pamumula sa haba ng dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_mealybug_wilt_3">Sinusundan ito ng isang progresibong pagbabago ng kulay ng dahon mula
        pula tungo sa pink, papasok na reflexing ng gilid ng dahon, pagkawala ng katigasan at ang tuluyang pagbagsak ng
        mga dahon sa halos lahat ng haba ng mga ito.
    </string>
    <string name="disease_symptom_mealybug_wilt_4">Ang mga ugat ay huminto sa paglaki, na nagiging sanhi ng pagkalanta
        ng halaman. Ang mga halaman na apektado sa maagang yugto ng paglago ay hindi bumubuo ng mga prutas, o gumagawa
        ng maliliit na bunga. Ang ilang mga halaman, kahit na ang mga lumalabas na ganap na lanta, ay maaaring
        sumailalim sa isang maliwanag na paggaling, kung saan ang mga pinakalumang sintomas na dahon ay tumatanda, ang
        mga mas batang may sintomas na mga dahon ay tumutubo at nalalanta sa dulo at ang bagong paglaki ay lumalabas na
        normal.
    </string>
    <string name="disease_symptom_mealybug_wilt_5">Ang mga halamang ito ay maaaring magbunga ng malusog na prutas at
        korona.
    </string>
    <string name="disease_treatment_mealybug_wilt_1">Gumamit ng mga halaman na ginamot upang mapalaya ang mga ito mula
        sa virus (mainit na tubig o tissue culture) o pinili mula sa mga patlang kung saan mababa ang insidente ng
        pagkalanta ng pinya
    </string>
    <string name="disease_treatment_mealybug_wilt_2">Gumamit ng mga halaman na tumubo mula sa axillary o apikal na mga
        putot sa tissue culture, at sinuri para sa pagkakaroon ng Pineapple mealybug wilt-associated virus(es)
    </string>
    <string name="disease_treatment_mealybug_wilt_3">Paggamot ng mainit na tubig. Ilagay ang mga korona o slips sa tubig
        sa 50°C sa loob ng 30 minuto. Ginamit ito bilang paggamot para makagawa ng planting material na libre mula sa
        Pineapple mealybug wilt-associated virus(es)
    </string>
    <string name="disease_treatment_mealybug_wilt_4">Gumamit ng materyal na pagtatanim mula sa mga lugar na walang
        pagkalanta o mula sa mga bukirin kung saan wala pang 10% ng mga halaman na may pagkalanta ng pinya. Alisin at
        sirain ang mga may sakit na halaman bago kumuha ng materyal na pagtatanim. Bukod pa rito, huwag kumuha
    </string>
    <string name="disease_treatment_mealybug_wilt_5">Huwag magtanim ng mga bagong pananim ng pinya sa tabi ng mga kung
        saan nangyayari ang pagkalanta ng pinya. Huwag magtanim ng mga pinya sa lupa kung saan nauna ang sakit. Kung ang
        mga pananim ay labis na pinamumugaran, tanggalin at sunugin ang mga ito, at araruhin ang lupa, iwanan itong
        hindi mataba hanggang ang lahat ng mga labi ay naararo o naagnas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_mealybug_wilt_6">Linangin ang lupa para sirain ang mga kolonya ng langgam na malaki
        ang ulo (Pheidole); ang mga pugad ay malapit sa ibabaw ng lupa, at mabagal ang muling pagsalakay mula sa mga
        nakapaligid na lugar.
    </string>
    <string name="disease_treatment_mealybug_wilt_7">Magpasya sa density ng halaman. Iba\'t ibang configuration ng kama
        ang ginagamit: isa, dalawa, o apat na row at pagkatapos ay isang gap. Tandaan, mas mataas ang density (ibig
        sabihin, apat na magkatabing row bago ang isang gap) mas madaling kumalat ang mga mealybug sa pamamagitan ng
        pagdikit ng dahon sa dahon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_mealybug_wilt_8">Tanggalin ang mga halaman na may sintomas ng pagkalanta ng pinya sa
        sandaling makita at sunugin ang mga ito.
    </string>
    <string name="disease_treatment_mealybug_wilt_9">Panatilihing malaya ang mga hangganan mula sa mga damo na maaaring
        magkulong ng mga mealybug at langgam.
    </string>
    <string name="disease_cause_pineapple_heart_rot">Ang mga bulok sa puso at ugat ng pinya (Ananas comosusL.) sa Hawaii
        ay sanhi ng ilang uri ng halaman-pathogenic water molds na Pythium at Phytophthora. Ang mga organismong dala ng
        lupa ay nagdudulot ng malalang sakit ng maraming pananim sa buong mundo, kabilang ang pinya. Naaapektuhan ng
        heart rot ang basal leaf tissue at maaari ding mabulok ang prutas, habang ang root rot ay nagdudulot ng root
        necrosis na, kung hindi matugunan, ay maaaring humantong sa pagbaba ng ani ng pananim at kabuuang pagkabigo ng
        pananim.
    </string>
    <string name="disease_symptom_pineapple_heart_rot_1">Ang mga batang dahon ay hindi humahaba at nagiging chlorotic;
        ang mga dahon ng puso ay nalalanta at nagiging kayumanggi
    </string>
    <string name="disease_symptom_pineapple_heart_rot_2">ang terminal whorl ay madaling makuha mula sa inang halaman;
        basang tubig na tissue sa base ng mga dahon
    </string>
    <string name="disease_symptom_pineapple_heart_rot_3">mabahong amoy; ang mga dahon ay maaaring nagiging pula at dilaw
        na may mga necrotic na gilid ng dahon at mga dulo ng dahon; ang mga halaman ay madaling mabunot sa lupa;
        premature na kulay ang mga prutas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_pineapple_heart_rot_1">Itanim ang pananim sa mahusay na pinatuyo na hindi mabigat na
        lupa, at hindi sa mababang lupa.
    </string>
    <string name="disease_treatment_pineapple_heart_rot_2">Itaas ang mga planting bed na hindi bababa sa 23 cm ang taas
        para sa pag-aayos ng halaman. Sa pagitan ng mga nakataas na kama, magtayo ng mga trench upang maalis ang labis
        na tubig nang hindi nagiging sanhi ng pagguho ng lupa. Malalim na rip down ang dalisdis bago burol kung ang lupa
        ay siksik.
    </string>
    <string name="disease_treatment_pineapple_heart_rot_4">Mulch at re-mulch sa anumang tuyong mga labi ng halaman
        maliban sa mga pinya upang mabawasan ang maputik na kondisyon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_pineapple_heart_rot_3">Mga materyales sa pagtatanim na walang sakit sa halaman
        Magsanay ng espasyo ng halaman na hindi bababa sa 60 cm Lagyan ng phosphorus fertilizers upang palakasin ang
        halaman. Iwasan ang patubig sa gabi, dahil hindi matutuyo ang kahalumigmigan sa mga dahon. Iwasan ang overhead
        irigasyon upang mabawasan ang mga splashes. Iwasan ang pagbaha o patubig sa tudling kung hindi ay madadala ang
        sakit. Patubig lamang mula sa malusog hanggang sa hindi malusog na mga lugar ng pananim.
    </string>
    <string name="disease_treatment_pineapple_heart_rot_5">Alisin ang nalalabi ng pinya pagkatapos anihin, at iwanan sa
        araw upang mabawasan ang sakit. Gayunpaman, kung walang pangunahing mga peste at sakit ng insekto sa iyong
        pananim, pagkatapos ay iwanan ang mga nalalabi upang mapabuti ang lupa, at bawasan ang pagsingaw ng tubig.
    </string>
    <string name="disease_treatment_pineapple_heart_rot_6">Pagkatapos ng matinding pagkabulok ng sakit, huwag magtanim
        ng mga pinya sa loob ng ilang taon sa parehong plot.
    </string>
    <string name="disease_cause_rust_thrips">Ang pamimiste ay maaaring mangyari sa anumang yugto ng paglaki at makikita
        sa mga dahon, pseudostem at prutas. Ang mga matatanda at larvae ay karaniwang naninirahan sa likod ng mga base
        ng mga kaluban ng dahon. Ang mga nymph ay mahilig makisama at kumakain sa pamamagitan ng pagsipsip ng katas ng
        halaman gamit ang kanilang mga bibig. Lumilitaw ang mga unang sintomas bilang mga lugar na nababad sa tubig sa
        mga prutas. Sa paglipas ng panahon, ang mga lugar na ito ay nagbibigay sa mga prutas ng isang katangiang
        kinakalawang na aspeto, na may malalim na pula hanggang maitim na kayumanggi na kulay ng balat. Karaniwan, ang
        balat lamang ang nagpapakita ng pinsala, ngunit kung mabigat ang infestation ang buong prutas ay maaaring
        magpakita ng mga palatandaan ng pinsala. Sa mas mature na prutas, maaaring makita ang mga bitak. Minsan nahati
        ang mga prutas. Ang mga pamimiste ay pinaka-mapanganib sa mga bungkos ng prutas kapag napeste sa maagang yugto
        ng pag-unlad.
    </string>
    <string name="disease_symptom_rust_thrips_1">Ang mga sintomas ay pangunahing sanhi ng thrips na Chaetanaphothrips
        signipennis, ngunit ang iba pang mga species ay maaari ding kasangkot (Helionothrips kadaliphilus). Ang peste ay
        kadalasang naililipat sa pamamagitan ng infested na materyal ng halaman, o sa mas mababang antas nang direkta ng
        mga insekto na lumilipad sa pagitan ng mga puno. Ang mga nasa hustong gulang ay payat, dilaw hanggang
        kayumanggi, humigit-kumulang 1.3 mm ang laki at may makitid na fringed na mga pakpak na may dalawang madilim na
        bahagi sa forewings. Ang babae ay naglalagay ng maliliit na itlog (hindi nakikita ng mata) sa ilalim ng mga
        kaluban ng dahon at kung saan ang mga prutas ay dumadampi sa halaman. Pagkatapos ng mga 7 araw, ang walang
        pakpak, puti hanggang cream na larvae ay mapisa. Lumalaki sila sa laki ng mga matatanda sa loob ng
        humigit-kumulang 7 araw. Pagkatapos ay lumipat sila sa lupa, pumasok sa lupa sa base ng halaman at pupate.
        Pagkatapos ng karagdagang 7-10 araw, ang bagong henerasyon ng mga adult na thrips ay napipisa. Maaaring
        magkaroon ng maraming henerasyon bawat taon. Sa panahon ng mainit at mahalumigmig na panahon, maaaring tumaas
        ang populasyon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_rust_thrips_1">Gumamit nag malusog na gamit pananim sa galling sa mga mga
        sertipikadong mapagkukunan.
    </string>
    <string name="disease_treatment_rust_thrips_2">Alisin ang mga boluntaryong halaman at iwasan at paglilinang ng host
        na halaman sa paligid ng pangunahing pananim.
    </string>
    <string name="disease_treatment_rust_thrips_3">Suriin ang mga halaman o pagtataniman o pana-panahon para sa anumang
        palatandaan ng peste.
    </string>
    <string name="disease_treatment_rust_thrips_4">Alisin ang mga napesting halaman at sirain sa pamamagitan ng
        pagsunog.
    </string>
    <string name="disease_treatment_rust_thrips_5">Alisin sa mga abandonadong lugar ng taniman dahil ang mga ito ay
        maaaring magsilbing mapagkukunan ng pagkalat ng mga peste.
    </string>
    <string name="disease_cause_sigatoka_leaf_spot">Ito ay sanhi ng Pseudocercospora musicola (formerly Mycosphaerella
        musicola)
    </string>
    <string name="disease_symptom_sigatoka_leaf_spot_1">Ang unang nakikitang sintomas ay ang bahagyang pagkawalan ng
        kulay sa pagitan ng pangalawang ugat ng dahon. Sa paglipas ng panahon, ang mga puntong ito ay nagiging maputlang
        dilaw na mga streak, brown streak at elliptic necrotic spot na nakaayos parallel sa pangalawang ugat. Ang
        depressed grey center ay napapalibutan ng dilaw na halo. Habang lumalaki ang sakit, ang mga sugat ay
        nagsasama-sama at sumasakop sa isang malaking bahagi ng dahon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_sigatoka_leaf_spot_1">Ang mga fungicide na ginamit upang kontrolin ang black leaf
        streak ay maaari ding gamitin laban sa Sigatoka leaf spot. Inirerekomenda na magpalit-palit sa pagitan ng
        systemic at contact fungicides upang maantala ang pagbuo ng paglaban sa fungicides. Ang isang sistema ng
        pagtataya ay binuo para sa Sigatoka leaf spot.
    </string>
    <string name="disease_cause_sooty_mold">Ang mga fungi na nagdudulot ng sooty mold ay hindi direktang umaatake sa mga
        halaman, ngunit nakukuha ang kanilang mga sustansya mula sa honeydew mismo. Kahit na ang fungi ay hindi kumakain
        sa mga halaman, maaari nilang hindi direktang sirain ang kagandahan ng halaman at, kung ang konsentrasyon ng
        amag ay sapat na mabigat, liliman ang sapat na liwanag upang maging dilaw at mabanss ang halaman. Sa malalang
        kaso, maaaring mamatay ang halaman o bahagi ng halaman, ngunit ito ay malamang dahil sa pinsalang dulot ng mga
        insekto.
    </string>
    <string name="disease_symptom_sooty_mold_1">Ang sooty mold ay karaniwang isang itim na powdery coating na nabubuo sa
        mga dahon at sanga.
    </string>
    <string name="disease_symptom_sooty_mold_2">Minsan ang itim na layer ay maaaring matigas at dumikit nang mahigpit sa
        dahon.
    </string>
    <string name="disease_symptom_sooty_mold_3">"Sa panahon ng pag-ulan ng tagsibol, ang itim na patong ay maaaring
        matuklap o "
    </string>
    <string name="disease_symptom_sooty_mold_4">matuklap mula sa bahagi ng dahon, na nag-iiwan ng malusog na berdeng mga
        lugar na may mga batik ng itim na sooty mol
    </string>
    <string name="disease_treatment_sooty_mold_1">Ang unang hakbang sa pagkontrol ng sooty molds ay ang pagsugpo sa
        aphids, kaliskis, o iba pang mga peste na naglalabas ng honeydew kung saan nabubuhay ang sooty molds.
    </string>
    <string name="disease_treatment_sooty_mold_2">Kung ang isa sa mga hortikultural na langis ay ginagamit para sa
        kontrol, mayroon din itong kalamangan sa pagtulong sa pagluwag ng sooty molds mula sa ibabaw ng halaman.
    </string>
    <string name="disease_treatment_sooty_mold_3">Ito ay nagpapabilis sa pag-alis ng panahon ng sooty molds.</string>
    <string name="disease_treatment_sooty_mold_4">Ang mga hortikultural na langis ay binuo ng maraming kumpanya na
        makukuha sa pamamagitan ng mga sentro ng hardin, mga tindahan ng hardware, at tulad ng mga establisyimento.
    </string>
    <string name="disease_cause_southern_blight">sanhi ng fungus Sclerotium rolfsii, Okra at mga kamatis ay hindi lamang
        ang mga halaman na madaling kapitan sa fungus na ito. Talagang naghahagis ito ng malawak na lambat, na
        sumasaklaw sa hindi bababa sa 500 species sa 100 pamilya na ang mga curcurbit, crucifer, at legume ang
        pinakakaraniwang target nito.
    </string>
    <string name="disease_symptom_southern_blight_1">Isang pagdidilaw ng mga dahon na may bahagyang pagdidilim ng
        tangkay sa itaas lamang ng linya ng lupa.
    </string>
    <string name="disease_symptom_southern_blight_2">Ang mga sugat sa tangkay sa o malapit sa linya ng lupa ay mabilis
        na nabubuo, na nagbibigkis sa tangkay at nagiging sanhi ng biglaan at permanenteng pagkalanta ng halaman.
    </string>
    <string name="disease_symptom_southern_blight_3">Ang fungus ay lumalaki pababa sa tangkay at ugat, nabubulok ang
        cortical tissue. Ang mga puting banig ng mycelium ay nabubuo sa tangkay at kalapit na lupa.
    </string>
    <string name="disease_symptom_southern_blight_4">Sa loob ng ilang araw, lumilitaw ang kayumanggi hanggang
        kayumangging spherical sclerotia (maliit na siksik na masa ng tumigas na fungal mycelium) sa mycelial mat. Ang
        sclerotia ay isang magandang diagnostic feature ng sakit na ito.
    </string>
    <string name="disease_treatment_southern_blight_1">Magsanay ng mabuting kalinisan sa hardin. Panatilihing walang mga
        damo at mga labi at pagkabulok ang iyong hardin.
    </string>
    <string name="disease_treatment_southern_blight_2">Alisin at sirain kaagad ang mga nahawaang halaman ng okra (huwag
        mag-compost). Kung naitakda na ang mga buto ng sclerotia, kakailanganin mong linisin ang lahat ng ito pati na
        rin alisin ang mga nasa itaas na ilang pulgada (5 hanggang 10 cm.) ng lupa sa apektadong lugar. Iwasan ang labis
        na pagtutubig.
    </string>
    <string name="disease_treatment_southern_blight_3">Kapag nagdidilig, subukang gawin ito nang maaga sa araw at
        isaalang-alang ang paggamit ng drip irrigation upang matiyak na ikaw ay nagdidilig lamang sa base ng halamang
        okra. Nakakatulong ito na panatilihing tuyo ang iyong mga dahon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_southern_blight_4">Gumamit ng fungicide. Kung hindi ka tutol sa mga kemikal na
        solusyon, maaaring gusto mong isaalang-alang ang isang basang-basa sa lupa na may fungicide na Terrachlor, na
        magagamit sa mga hardinero sa bahay at marahil ang pinakamabisang paraan ng paggamot sa okra na may southern
        blight.
    </string>
    <string name="disease_cause_tobacco_caterpillar">Ang mga sintomas ay sanhi ng larvae ng Spodotpera litura. Ang mga
        adult na gamu-gamo ay may kulay-abo-kayumangging katawan at sari-saring mga pakpak sa harap na may puting kulot
        na marka sa mga gilid. Ang hindwings ay translucent white na may mga brown na linya sa mga gilid at veins. Ang
        mga babae ay naglalagay ng daan-daang mga itlog sa mga kumpol sa itaas na mga talim ng dahon, na natatakpan ng
        ginintuang kayumanggi kaliskis. Pagkatapos ng pagpisa, ang walang buhok na mapusyaw na berdeng larvae ay mabilis
        na nagkakalat at nagsimulang kumain nang magkakasama sa mga dahon. Ang mga matatandang larvae ay maitim na berde
        hanggang kayumanggi na may mga madilim na batik sa gilid at medyo mas malinaw na mga tiyan. Dalawang dilaw na
        longitudinal band ang tumatakbo sa magkabilang gilid, na naantala ng mga itim na triangular spot. Ang isang
        orange na banda ay tumatakbo nang dorsal sa pagitan ng mga spot na ito. Ang mga larvae ay kumakain sa gabi at
        sumilong sa lupa sa araw. Ang mga larvae at matatanda ay umuunlad sa mga temperatura sa pagitan ng 15°C at 35°C,
        pinakamabuting kalagayan sa 25°C. Ang mababang halumigmig at mas mataas o mas mababang temperatura ay
        nagpapababa ng pagkamayabong at nagpapahaba ng kanilang ikot ng buhay.
    </string>
    <string name="disease_symptom_tobacco_caterpillar_1">Ang pinsala sa pagpapakain ay nagiging maliwanag sa mga dahon.
        Ang mga larvae ay kinukuskos ang himaymay ng dahon, na lumilikha ng malalaking, hindi regular na hugis na mga
        butas. Maaari itong magresulta sa kumpletong pagkabulok ng halaman. Inaatake din ang mga flower bud at pod at
        nagpapakita ng mga butas sa pagpapakain. Sa mas magaan na mga lupa, ang mga ugat ay nasira. Dahil sa malawakang
        pagpapakain, tangkay at sanga na lang ang naiwan.
    </string>
    <string name="disease_treatment_tobacco_caterpillar_1">Ang mga bioinsecticides batay sa Nuclear Polyhedrosis Virus
        (NPV) o Bacillus thuringiensis ay maaaring gamitin sa mga itlog at larvae. Ang mga solusyon sa pain batay sa
        rice bran, molasses o brown sugar ay maaaring ipamahagi sa lupa sa mga oras ng gabi. Ang plant oil extracts ng
        neem leaves o kernels at extracts ng Pongamia glabra seeds ay lubos na epektibo laban sa Spodoptera litura
        larvae. Halimbawa, ang azadirachtin 1500 ppm (5 ml/l) o NSKE 5% ay maaaring gamitin sa yugto ng itlog at
        pinipigilan ang pagpisa ng itlog.
    </string>
    <string name="disease_cause_tungro">Ang paglipat ng mga pananim mula sa mga nursery sa mga lugar na nahawahan ng
        tungro ay nagpakita rin na tumaas ang mga rate ng impeksyon sa bukid, lalo na, sa mga kaso kung saan ang seedbed
        ay nasa isang tungro-endemic na lugar o kapag ang tagal ng nursery ay 5−6 na linggo. Gayunpaman, hindi ito
        pinaniniwalaan upang maging isang napakalakas na mekanismo sa pagsisimula ng mga epidemya, dahil mababa ang
        pagiging mapagkumpitensya ng mga seedling na nahawahan ng tungro; maaari silang mamatay nang mabilis pagkatapos
        ng paglipat.
    </string>
    <string name="disease_symptom_tungro_1">Suriin kung may presensiya ng leafhoppers.</string>
    <string name="disease_symptom_tungro_2">Suriin ang dahoon sa kawalan ng kulay nito.</string>
    <string name="disease_symptom_tungro_3">Ang dilaw o orange-dilaw na pagkawalan ng kulay ay kapansin-pansin sa mga
        halamang nahawahan ng tungro. Nagsisimula ang pagkawalan ng kulay mula sa dulo ng dahon at umaabot hanggang sa
        talim o sa ibabang bahagi ng dahon. Ang mga nahawaang dahon ay maaari ding magpakita ng may batik-batik o may
        guhit na anyo, mga batik na kulay kalawang, at inter-veinal necrosis.
    </string>
    <string name="disease_symptom_tungro_4">Ang antas ng pagkabansot at pagkawalan ng kulay ng dahon ay nag-iiba ayon sa
        mga uri ng palay, mga strain ng mga virus, ang edad ng halaman kapag nahawahan, at sa kapaligiran. Sa mga
        barayti na may kaunting panlaban sa sakit, ang mga nahawaang halaman ay hindi nagpapakita ng pagkawalan ng kulay
        o katamtamang pagkawalan ng kulay lamang na maaaring mawala habang tumatanda ang mga halaman.
    </string>
    <string name="disease_symptom_tungro_5">Tungro na sintomas ay maaring mapagkamalan na karamdaman sa pisyolohiya, na
        parti.
    </string>
    <string name="disease_symptom_tungro_6">Ang pammimiste ng mga peste ay tulad ng borer infestation, at sira ng mga
        daga
    </string>
    <string name="disease_symptom_tungro_7">Ibang sakit tulad ng grassy stunt virus disease at orange leaf.</string>
    <string name="disease_treatment_tungro_1">Magtanim ng mga varieties na maaring maka laban sa tungro o leafhopper.
        Ito ang pinakamatipid na paraan ng pagkontol sa sakit. Mayroong mga varieties na maaring maka laban sa tungro
        para sa Pilipinas, Malaysia, Indonesia, India, at Bangladesh.
    </string>
    <string name="disease_treatment_tungro_2">Maaaring tawagan ang mga local agriculture office para sa mga update na
        lista sa varietie na magagamit.
    </string>
    <string name="disease_treatment_tungro_3">Mainanm na masanay na magkasabay sa panananim sa paligid sa bukirin.
    </string>
    <string name="disease_treatment_tungro_4">Ang naantala o huli na pagtatanim, kaugnay sa average na petsa sa isang
        partikular na lugar, ginagawang madaling kapitan ang field para sa Tungro. Ang mga nahuling itinanim na bukid ay
        nagdudulot din ng panganib sa maagang pagtatanim sa susunod na panahon.
    </string>
    <string name="disease_treatment_tungro_5">Ayusin ang mga oras ng pagtatanim sa kung kailan ang berdeng hopper ay
        wala sa panahon o sagana, kung sa panahon na maganda.
    </string>
    <string name="disease_treatment_tungro_6">Araruhin ang mga nahawaang pinaggapasan kaagad pagkatapos anihin upang
        mabawasan ang mga pinagmumulan ng inoculum at sirain ang mga itlog at mga lugar ng pag-aanak ng mga green leaf
        hopper.
    </string>
    <string name="disease_cause_yellow_spot">Ang mga virus ay naililipat sa mga halaman ng pinya sa pamamagitan ng
        maliliit na lumilipad na insekto (thrips). Ang impeksiyon ay kadalasang nangyayari sa mga halaman sa panahon ng
        maagang paglaki, at ang mga korona sa pagbuo ng prutas ay paminsan-minsang nahawahan. Dahil ang impeksiyon ay
        palaging nakamamatay, ang pagpapalaganap ng gulay ay nagdudulot ng virus sa mga kasunod na pagtatanim. Ang mga
        Tospovirus ay may malawak na hanay ng host sa mga halamang damo at pananim. Ang sakit ay bihirang makita.
    </string>
    <string name="disease_symptom_yellow_spot_1">Ang impeksyon ay nangyayari sa mga batang korona kapag sila ay nasa
        prutas pa o sa mga unang buwan pagkatapos itanim.
    </string>
    <string name="disease_symptom_yellow_spot_2">Maliit (2-5 mm), bilog, dilaw na batik ang lumilitaw sa itaas na ibabaw
        ng mga dahon ng mga batang halaman.
    </string>
    <string name="disease_symptom_yellow_spot_3">Ang mga batik na ito ay nagsasama at bumubuo ng mga dilaw na guhit sa
        himaymay ng dahon, na sa lalong madaling panahon ay nagiging kayumanggi at namamatay.
    </string>
    <string name="disease_symptom_yellow_spot_4">Ang virus ay kumakalat sa mga dahon sa puso ng halaman, na nagiging
        sanhi ng pagyuko ng halaman sa patagilid. Ang impeksyon sa kalaunan ay pumapatay sa halaman upang ang virus ay
        hindi mailipat sa kasunod na pagtatanim. Kung ang korona sa mga impeksyon ay maaaring mangyari sa kabila ng mga
        bukas na pamumulaklak na nagiging sanhi ng pagbuo ng malalaking, itim na mga lukab sa gilid ng prutas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_yellow_spot_1">Panatilihing walang mga damo ang taniman.</string>
    <string name="disease_treatment_yellow_spot_2">Iwasang sirain ang mga lumang damong patak na malapit sa pagtatanim
        ng mga batang korona o bukid na may namumuong prutas.
    </string>
    <string name="disease_treatment_yellow_spot_3">Kung ito ay imposible, maaaring kailanganin munang i-spray ang lumang
        infected field para makontrol ang thrips.
    </string>
    <string name="ui_text_learn_more">Karagdagang impormasyon</string>
    <string name="ui_head_learn_more">Tungkol sa app</string>
    <string name="ui_text_head_learn">Hindi makita ang hinahanap?</string>
    <string name="ui_text_head_supported">Anong mga crops at sakit ang suportado?</string>
    <string name="ui_desc_verify_email">I-verify ang account. May pinadalang email sa</string>
    <string name="ui_head_verify_email">Beripikasyon ng Email</string>
    <string name="ui_text_logout_instead">Mag-logout nalang</string>
    <string name="ui_text_warn_logout">Naka-logged out</string>
    <string name="ui_text_desc_learn">I-avail ang serbisyo laboratoryo:\nKagawaran ng Agrikultura\nCapitol Rd., Brgy.
        Mankilam, Tagum City\nPara sa karagdagang impormasyon, bisitahin ang\nwww.davaodelnorte.gov.ph
    </string>
    <string name="ui_desc_sent_verify_email">Na-send na ang email na pang-verify</string>
    <string name="ui_text_disease">sakit</string>
    <string name="ui_warn_password_fail_numeral">Lagyan ng isa o higit pang numero</string>
    <string name="ui_text_leaf">sahon</string>
    <string name="ui_warn_password_fail_capital">Lagyan ng isa o higit pang malaking letra</string>
</resources>